【後宮／奇幻／神話】末日前，我把惡魔少女誘拐回家（９）

惡魔確實存在，就連不同文明的神話傳記亦確有其事。

雖然二十一世紀的今天已經沒有人相信，但天界與魔界的戰爭在暗地裡已經持續了二千年，每天都發生在你我身邊，只不過普通人無法察覺。

教會一直隱瞞惡魔的存在，沒想到機緣巧合，卻給一位少年遇上了。

血氣方剛的少年遇上薄命的夢魔，還有女神適性９９％的巫女，誰也沒有料到這正是終結天魔戰爭的契機……

（寫在花地瑪聖母顯現一百周年，所有登場團體皆為虛構）

-----------------------------------------

穩定出文，每日一篇，星期日休息

另外每 50 正評加更一篇，視乎情況通常會在星期日補上少甜輕鬆故事

紙言 Link -
愛護黑貓 FB 專頁 -

歡迎愛護讚好，地方的黑貓需要大家的支持

-----------------------------------------

舊 Link：
PO １ -
PO ２ -
PO ３ -
PO ４ -
PO ５ -
PO ６ -
PO ７ -
PO ８ -

楔子 花地瑪的第三個秘密

一層又一層的秘密把我們雙眼蒙蔽，而當中最大的秘密發生於整整一百年前，由花地瑪聖母顯現給修女路濟亞知道：

眼前是一座寸草不生的小山，一個用橡木製成的巨型十字架聳立在山頂之上。十字架材質非常粗糙，表面更附有黑色樹皮；然而在十字架之上，卻有著光亮無比的天使停在空中。

天使左手握著燃燒的長劍，劍刃火冒三丈，其燄足以把整個世界付諸一炬；可是在天使的右下方站了一位聖母，聖母一揚手，她右手的光芒馬上就把火焰撲熄。

此時天使以右手指向大地，高聲喊道：「懺悔、懺悔、懺悔」，而叫喊的對象正是山下廢墟。

廢墟曾是繁華的城市，如今滿目瘡痍、哀鴻遍野。一位穿著白衣的主教步履蹣跚地引領餘下信徒出走，朝往山上的天使進發。

經歷險峻山路，主教最先登上山頂並跪在十字架前。他告禱，但在不經意間已被數十名士兵包圍起來。槍口整齊地指向主教，在將軍的一聲令下同時開火；不過主教沒有倒下，直至一位軍官朝他射了一支穿心箭，主教的白色教袍始沾滿鮮血。

後面的信徒見狀紛紛痛哭。如是者，所有人不論神父、牧師、修士、修女；無分階級、神品，都以相同的方式一個個死去。寸草不生的山頭注定是用聖職者屍骸堆砌而成的，因此才會寸草不生。

飄血過後一片寧靜，兩位天使在十字架的雙臂下降臨屍骸山前；他們各執魂水杓和魂水盂，並把血裡面的靈魂奉獻給他們的聖主。

斷

１２

眼前天旋地轉，伴隨劇烈的頭痛，安娜抓緊床邊好不容易才站穩住腳，卻發現自己的男友雙眼反白躺在床上，姿勢更是十分不自然。

於是安娜聲音顫抖的拍打男友胸口說：「喂！起床啦，別在床上裝死耶！」

「啊……」半裸男子眨了一眼，稍為恢復意志，但失去了部分記憶，「我剛才是怎樣了？為什麼我會在床上睡著的……？」

「別管了，你這樣說連我自己也感到心賽……今天你還是早點回家吧。」安娜對於剛才瑪格麗特的神蹟同樣記憶模糊，只剩下莫名的恐懼，背脊還冒了一身冷汗。

「好吧，寶貝。我們明天再出來玩啦。」然而那男生並不知道，企圖侵犯烈女（Great Martyr）的罪已經令他沒有明天，尤其對象是傳說級的童貞烈女。

男生穿回衣服後，安娜便陪同他回到玄關，並目送他最後的背影離開大宅。

這時候她的母親史黛拉看見二人神情恍惚的，連忙上前質問：「聽艾瑪說，妳剛才把安東尼的女兒拉到房內調教是嗎？沒有闖什麼禍吧？」

「妳說瑪格麗特？」安娜低頭喃喃道：「說回來我的確把表妹拖到房裡面……然後……我們究竟做過什麼事情？」

又斷

「別裝傻了。我養妳這麼多年，難道我會不清楚自己女兒的性格？雖然我十分憎恨瑪格麗特，但凡事還是要適可而止啊。」

安娜好奇問道：「媽媽妳為什麼這樣討厭瑪格麗特？」

「哼，就怪她死去的父親吧，一直看不起我們。」

可是安娜感到疑惑，「話說安東尼將軍真的死了嗎？瑪格麗特一直堅持她的父親仍然在生……」

「妳在說什麼傻話？」史黛拉眉頭一皺，立即捉住安娜的臉拉近自己，仔細檢查安娜的瞳孔──

「迷惑術！怎麼妳被施了法卻懵然不知的？」

流著安東尼家族的血的史黛拉，她天生具有驅魔天份，馬上就察覺到女兒安娜的異樣。於是她回到書房取回聖經和十字架，並把聖經蓋在安娜臉上解咒道：

「邪靈迷霧，我以聖主之名命令你立即驅散，重見真實的光──」

語音未落，但史黛拉手上的木製十字架竟突然起火，灼得她連忙放手，然後「砰」一聲十字架在半空中爆成碎片！

「是魔力反噬！」史黛拉退後半步，心想她自己根本不能解除如此高階的迷惑魔法！

「瑪格麗特什麼時候懂得魔法了……？對，一定是蘇梓我！要盡快找老公商量，還有匯報給多瑪斯大人知道！」

所謂塞翁失馬，只要能夠在多瑪斯主教面前領功，就算自己女兒中了咒術也是值得的──史黛拉如此想著。

LM

但察覺到異樣的不止史黛拉一人，其實就連遠在香港的也收到相同訊息。

就在聖火教堂的其中一個祭室裡面，一顆水晶突然閃爍不停並驚動了教堂職員，結果利雅言便趕緊前來調查。

「這水晶與安東尼家的大小姐靈魂相連，是蘇同學用來觀測瑪格麗特的法寶。」利雅言把水晶拿到掌心上，閉上眼睛感應水晶能力，「如今它發出明顯的魔力波長，這是源於瑪格麗特的靈魂嗎……！」

利雅言恍然大悟，一直困擾著她的奇怪感覺一掃而空！

「原來如此，這股魔力非比尋常，果然安東尼家的大小姐不是凡人啊！」

在旁的聖職員問：「聖女大人有什麼發現嗎？」

「安提約基雅的聖瑪格麗特。」利雅言認真解說：「聖瑪格麗特原本在中世紀是十四救難聖人之一，後來被教宗評定為虛構人物所以在聖人曆上除名；同時教會亦不鼓勵信徒對聖瑪格麗特崇拜，因此她便漸漸被世人遺忘。」

「確實有過這麼一段的歷史呢。」在旁一位聖職員回答：「傳說中聖瑪格麗特生於公元三世紀，當時聖教徒仍然受到羅馬帝國壓迫，而她亦不能倖免。可是在受苦的期間瑪格麗特卻展現了眾多神蹟，包括從高塔躍下卻毫髮未傷。」

又遲左

但她最大的神蹟莫過於被惡龍吞掉之後，她居然拿起一個十字架就活生生從惡龍肚內爬出。在一些支派的眼中她更是拿著十字架屠龍的聖女，而龍就是惡魔撒旦的化身。

利雅言補充：「事實上英法百年戰爭的英雄，聖女貞德受宗教裁判時亦堅稱自己每天都跟聖瑪格麗特對談，並得到協助把英格蘭人逐出法國。」

作為烈女，聖瑪格麗特在十五歲的時候就被處決了。但她對抗苦難的故事廣為人知，所以一直都是信眾心目中的聖人，直至教廷認為她的傳說太過誇張在宗教改革時將她除名。

聖職員問利雅言：「為何妳會說安東尼家的小姐與聖瑪格麗特有關？總不能名字相同就以為是同一人物吧？」

「我在水晶裡面感覺到十字架的力量，就算不是聖瑪格麗特也不會是普通凡人。」利雅言續道：「而且蘇同學交給安東尼小姐的聖物裡面還有阿芙蘿黛蒂的金腰帶。根據歷史考證，聖瑪格麗特與這位希臘美神淵源甚深，安東尼小姐會釋放出強大魔力我想並非偶然。」

但利雅言又擔心起來，「連這顆水晶都產生強烈反應，負責監視安東尼小姐的親族肯定也發現到秘密吧……這樣安東尼小姐會非常危險，我要盡快告知蘇同學才行。」

教職員回答：「但是剛才我們問過娜瑪小姐，她說蘇主教不在家中呢。」

「這麼晚又到哪裡去了？嗯……又被新來的魔海女王使役了嗎？偏偏在這重要的時刻……蘇同學總是令人擔心……」

原來斷到

lm

利雅言的直覺一如以往地準確，此時場景回到羅馬，史黛拉的丈夫阿佐在聽取事情後同樣覺得可疑，於是撥電話向多瑪斯主教匯報並請求協助。

「多瑪斯大人，我們發現瑪格麗特與蘇梓我勾結的證據了！」

在聽筒另一端，多瑪斯反問阿佐：「那是怎樣的證據呢？」

接著阿佐便將安娜被妖法催眠一事詳細說明，多瑪斯聽見後十分高興。

「原來如此。」多瑪斯又清一清喉嚨，冷靜下來問：「阿佐·里奇，史黛拉·里奇，你們都很清楚自己的任務嘛？除了跟蘇梓我有關的之外。」

「當、當然清楚。我們還有負責監視瑪格麗特的一舉一動，確保她不會在教宗選舉期間攪亂。」

「那你們曉得是什麼原因嗎？」

「欸？」阿佐深吸一口氣回答：「因為、因為庇護十三世引咎離任令到教廷內部四分五裂。為避免派系鬥爭，我們需要將安東尼家族趕盡殺絕，這樣才可以讓多瑪斯大人你領導教廷走出難關。」

「呵呵，這樣說你們還真的是熱心的教徒呢，無私付出，不問回報嗎？」

「那個……」阿佐欲言又止，跟著多瑪斯便說：

「當然我不會忘記你們的好處。只要在教宗選舉前你們好好看管瑪格麗特，到時候安東尼家族名下的所有資產都會轉到阿里家的名下，這樣就好了吧？」

「謝謝大人！謝謝大人！」阿佐說：「那事不宜遲，煩請大人前來為瑪格麗特驅魔！只要我們有了瑪格麗特與魔教私通的證據，教宗之位自然非大人莫屬！」

「哈哈，很好。我現在就過來看看安東尼家唯一繼承人的醜態吧。」

留名

聽晚繼續

尤其對象是傳說級的童貞烈女
姐係蘇哥冇得上啦

傳說級

黑貓有災 請把黑貓斷開
但黑貓係無限重生既

已變權力鬥爭

多過打魔鬼

垃圾教會

新post留名

好彩未上，陣間斷左都唔知咩事

有權力就會有鬥爭

歡迎正評留名
黑貓再次感謝大家斷ｐｏ推文

智障妹

童貞烈女勁定惡魔主教勁

蘇哥ko左多瑪斯先啦

覺得主教收埋好多「外掛」嘢

留意到你留意左智障妹好耐

要幫大小姐做教宗先

童貞烈女啱啱覺醒左啫
不如問童貞烈女勁定淫賤蘇哥勁

Strong hold 個正皮先

唔好 hold 太耐

做完種馬扑石女

繼續留名

沬沬來留個可愛嘅名啦

明明係神聖既童貞力量

歡迎上面幾位熟識又可愛既面孔留名

皮已負

我知你係俾正評既

今日斷唔到黑貓 個正皮都係hold住先

聽日再黎斷過

我唔會同你講我係黎留名既

留名正評

真係替安東尼擔心
個女智障成咁

我好似幾個po無比皮

朕知道了

每次開新po都見到唔同人留名，覺得好感動

捉到你了

天真左少少啫

推

新po點都要入一入黎正個評先

新po 留名正皮

劉明

我會嘗試記住晒所有留名既巴打

其實呢個故，有3分1未

聽日就會見到無曬d 人

呢個故我主要寫黎娛樂一下大家，其實無乜計劃
不過最近我想抽返d時間出黎寫推理小說，諗緊呢邊點算

我知道有人鐘意靜靜睇既，留名出現一下我都好開心

當然黑貓係唔會爛尾既，亦都無試過

LM 正評咗兩次

一係嚟個季終先？
有得發大嚟寫，黑貓唔寫有啲曬

感謝兩次

呢個都係其中一個諗法，總之係唔會爛尾
因為我係講故台寫故都係想見到大家

gay

留個靚名

Lm

見到出面有人鬧寫故食女，黑貓可能係度寫故食仔

斷到咁仲食到
Btw 呢度係幾清泉既

清泉一推

唔好啦 吊人癮

無耐無斷 今晚溫故知新先

文

斷得未今晚我斷撚硬黑貓條j架啦

文定斷?

Y not both

食飯遲左少少，而家出

１３

在電話上報告完畢，阿佐總算鬆了口氣，連忙跟妻子史黛拉說：

「多瑪斯答應會親自前來處理，這樣我們就提早功成身退了吧！真的太好了。」

史黛拉不禁笑說：「安東尼家族有什麼了不起的，今天以後他們所有家產都歸我們了。」

「對。為免那小妮子弄什麼花樣，我們先把她叫出來當面對質，不可以讓她有機會逃脫。」

「呵呵，老公你在必要時還是懂得心狠手辣的道理。」

於是史黛拉親自把瑪格麗特和老管家喚到客廳內，同時她的丈夫以及兩位女兒亦圍著玻璃圓桌坐下，準備審問瑪格麗特。

史黛拉劈頭就問：「是不是妳這賤人對安娜施咒了？妳簡直是個沒有良心的魔女！枉我們特意前來照顧妳，妳居然反過來想謀殺我的乖女兒！」

史黛拉罵得興奮更出手拉扯瑪格麗特的頭髮，卻突然被瑪格麗特的眼神嚇退──

「我討厭姑母和表姐妳們，請不要再在我的家放肆了！」

「妳、妳……」史黛拉不其然退後數步，「妳這小妮子果然是有魔教撐腰吧？蘇梓我是不是來找過妳，趕快從實招來！」

「蘇先生他是好──」說到一半老管家搶著說：

「我家小姐沒有跟任何外人接觸。而且保護小姐是教廷給你們的指令，假如蘇梓我闖進大宅這豈不是你們的失職嗎？」

爛尾切黑貓條J再塞番入黑貓屎眼

咁夜留言都斷到黑貓你懶啊

再斷

再再斷

再變佢性然後搵堆變態塞滿三個

史黛拉語塞，想一下自己佈的結界可能被蘇梓我繞過了，但就算這樣說也只會顯得自己沒有用。史黛拉唯有用手肘撞一下丈夫叫阿佐動手，別只顧看戲。

「咳咳！」阿佐在妻女面前只好一鼓作氣，「多瑪斯主教說過妳身上肯定有跟異教連結的妖物，讓我把妳衣服脫光，詳細檢查！」

阿佐膽子雖小但孔武有力，先是大力推開老管家，接著雙臂左右一扯便撕開了瑪格麗特的上衣，露出雪白乳溝──

瑪格麗特掩著胸口怒目阿佐，就在童貞烈女的詛咒快要施加於阿佐身上之際，竟有猛烈拍門聲從玄關傳來。

──砰砰！砰砰！

史黛拉滿心歡喜地說：「一定是多瑪斯主教帶同手下前來緝捕這賤女孩吧！」

於是她跑到玄關開門──

「吼！」

門後的居然是一個血盆大口！這怪物上下齶張開足足有兩米高，一口把史黛拉的上半身塞到喉嚨，再把她活生生的銜到半空！

只聽見史黛拉在怪物口中不斷呼救，手腳胡亂揮舞，一把囂張的少女聲音便在旁邊提醒她：

「越是掙扎只會越難受喔，一個不小心我的蛇寵會把婆婆妳攔腰咬斷呢。」夏思思微笑說：「而且婆婆妳的肉太過老，我想烏洛波羅斯也不會喜歡吃。」

史黛拉氣得七竅生煙，但命懸一線的她全身僵硬動也不動，只能夠任人魚肉。

「怪、怪物、是惡魔！」阿佐見妻子被巨蟒叼住，嚇得屁股落地，滿面冷汗的不斷亂摸地板求救。

沬沬來斷文啦

又借d依抽水

「爸爸，不是說多瑪斯大人會來幫助我們嗎？」艾瑪喊道：「不如再打電話給主教大人吧！」

「對、對！」阿佐四腳爬到玻璃圓桌旁邊取回手提電話，連忙撥號──

「鈴鈴鈴、鈴鈴鈴……」

電話鈴聲意外地就在玄關響起，但接電話的人一來就哇哈哈哈的無恥大笑，「有誰要找本英雄的？」

「你這個黑頭髮的……莫非就是蘇梓我？」阿佐跌跌碰碰跑到牆上拔出銀劍指向蘇梓我，「為什麼多瑪斯的電話會在你手上？多瑪斯大人怎樣了？」

「那個男人正在應酬惡魔主子吧？」蘇梓我反斥道：「你打的電話號碼早就被人修改，如此低級的把戲你也不發覺嗎？哇哈哈哈，想不到這世上還有人比娜瑪蠢的！」

夏思思小聲說：「應該換成想不到世上還有人比蘇哥哥蠢呢。」

「思思妳說什麼？」

「我說蘇哥哥好厲害喔！是怎麼辦到的？」夏思思用扁平的胸壓住蘇梓我的手臂問。

「哈哈，當然就靠老管家在他們不留神時動手腳吧，看來他活了這麼久也不是白活的。」

老管家躬身回答：「為了小姐的幸福，需要老身做什麼也可以。」

「你、你們別得意忘形！」阿佐面紅耳赤大叫：「趕快叫那蛇妖放開史黛拉！你們這幾個惡魔，教會肯定不會放過你們！」

「蠢材，你以為本英雄是為了什麼才在你的電話動手腳？」蘇梓我舉起手機播放電話錄音，裡面關於里奇一家如何謀奪安東尼家族財產說得清清楚楚。

「這、這……這錄音是假的，根本不會有人相信！」

「不止錄音，我還把你每天虐待瑪格麗特的模樣都紀錄下來，只不過暫時由我保管珍藏啦。反正現在教宗選舉鬧得熱哄哄，傳媒得到這段錄音肯定能夠大造文章；就算我不期望錄音能夠打擊多瑪斯，但是多瑪斯為求除去風險肯定會第一時間把你們全家處死。」

瑪格麗特在旁聽著，良久終於明白原來一切都是蘇梓我設下的陷阱，於是質問蘇梓我：「難道你把我當成誘餌，一直監視著本小姐用以揪住姑母一家的把柄嗎？」

「正是如此，能夠成為本英雄的誘餌應該感到自豪吧，哇哈哈哈！」

瑪格麗特說：「換言之蘇先生你一直在遠處猶如聖主般守護著我呢，真是太偉大了！」

夏思思驚道：「果然是個白痴啊？」

而且遠距離監視瑪格麗特的工作也是夏思思負責，她的預視術始終比蘇梓我略勝一籌。

「不可能……不可能的！我不可以死！」阿佐捉住劍柄發抖抓狂，「只要我在這裡把你殺死就一了百了吧！」

「站住！」蘇梓我伸出手掌大聲喝止：「第一，你這嘍囉根本不是本英雄的對手；第二，剛才的錄音早已發送至世界各地的媒體了，尤其是親正教的傳媒，他們當然不願意放過羅馬教宗選舉的醜聞。我說得沒錯吧？娜瑪──」

蘇梓我以念動術與地球另一端的娜瑪對談，在聖火堂內利雅言也在旁邊嘆氣，總之蘇梓我的行為總是另令她捉摸不透。

冇波

好耐無番黎live 斷黑貓！

皮已收

「笨蛋，這邊已經是午夜十二點，女僕也有標準工時啊！」

娜瑪雖然嘴裡抱怨，但凡是蘇梓我交代給她辦的事情總是妥妥當當，這次也不例外。教堂內只見她與其他時薪惡魔埋首電腦前發送電子郵件，又開分身帳戶在網上炒熱消息，史黛拉等人的醜聞很快就傳遍世界網路。

「娜瑪小姐。」此時娜瑪的助手雅典娜說：「既然已經捉到里奇一家的痛腳，請妳請蘇先生制伏里奇一家後盡快離開大宅吧。看樣子梵諦岡那邊已經開始騷動，多瑪斯主教很快就會出現的。」

「呃……聽到了沒有？你這笨蛋趕快收拾現場然後離開啊。」

娜瑪的嬌嗔聲傳到蘇梓我腦內，他點了頭，跟著對瑪格麗特道別：「我把妳那些壞親戚綁起之後就要走了，妳自己要保重。」

「蘇先生，」瑪格麗特走近蘇梓我仰望他笑道：「感謝蘇先生，我一定不負先生和父親大人的寄望！」

可是瑪格麗特不知道自己是一個流動炸彈，衣衫不整的她露出黑色蕾絲胸罩，加上發育良好的上圍緊貼在蘇梓我眼前，不摸一下還算是蘇梓我嗎？

「咳咳！」但正如娜瑪所說，香港那邊已經夜深，蘇梓我大半天與人魚交配的工作使他提不起勁，只好脫下外套為瑪格麗特披上。

「女孩子還是檢點一些比較好。」

語畢，蘇梓我便帶同夏思思離開大宅；除了緊急迴避了童貞烈女的詛咒，更是加深了他在瑪格麗特心目中的英雄形象。

遲左少少斷得嚴重左

聽晚繼續

貓有三個架咩

得思思無啫，幾特別丫

唔係蘇生無哂氣力
童貞女就

應該換成想不到世上還有人比蘇哥哥蠢呢

矛盾對決

d後宮一個二個都養唔熟

終於有人比蘇哥蠢

係純真

唔係童真咩？

到比蘇哥食個日，佢會唔會講感謝主

而家：上面後面
變性後：上面前面後面

佢會以為蘇哥就係主

今日唔記得入黎斷 繼續strong hold正皮

時薪惡魔

估唔到惡魔都有IT 狗

聽日實會記得既

咁樣要 OT 做義工

黑貓聽日你會唔會入書展

炒左個平胸淫賤小學生 話我蘇哥蠢

我星期日去

但思思無功都有勞

平胸就是錯

原諒佢啦，佢對蘇哥都好忠心架，只不過會串下蘇哥

留個名先

佢可以有波架

我星期日入唔到

剩係打人先有波

無得好似上年咁同你簽名

食 lunch 一推

星期日書展一定逼到仆街

但係黑貓個位應該水靜河飛，唔怕迫

留名
本身諗住聽日去書展

聽日黎可以陪下黑貓，反正大家都係貓

黑貓係咪j到出血 大炒拜狗

上年嚟左真係幾靜
我仲望左你地個攤位一陣先入去

１４

一如蘇梓我所料，在鬧出醜聞後里奇一家很快便人間蒸發。

由於阿佐·里奇是梵諦岡的聖職員，根據指引需要送交教廷信理部進行內部審判；可是審判過程沒有人知道，總之以後再沒有人見過里奇一家就是了。

對呢，現時整個聖教會幾乎都被多瑪斯操控。

事實上，原本教廷的權力分配在四位大人物手上：教宗、總司庫、國務樞機卿、樞機團長。其中樞機團長同時兼任聖殿騎士第一統帥，因此四個聖職位換成國家內閣概念的話分別是國家元首、財政大臣、內政大臣以及國防大臣。

然而，教宗庇護十三世被迫宮下台，騎士統帥安東尼又下落不明，剩下的總司庫沒有實質權力與多瑪斯這位內政大臣對抗，所以「九聖部」紛紛落入多瑪斯的控制之下；包括「信理部」這個宗教裁判所也是聽命於他，於是多瑪斯才能夠在教廷內橫行無忌。

正因如此，多瑪斯接任羅馬教宗幾乎已成定局，畢竟羅馬教宗只是由少數樞機投票選出。

由庇護十三世退任的一刻開始計算，撇除八十歲以上的樞機一共有三百零三人。換言之多瑪斯只要籠絡到當中一百五十二人便能穩佔大多數選票，對現在的他來說簡直是易如反掌。

這場教宗選舉，打從一開始瑪格麗特已經沒有勝算……除非蘇梓我有方法令到那些來自世界各地的樞機回心轉意。

斷你jj

翌日，羅馬舊城區。

熙來攘往的上班路上忽然有西裝男子暈倒抽搐，途人見狀紛紛散開報警。其中一位女途人大叫：「是癲癇病發了！有沒有人懂得急救？」

但是現場行人都愛莫能助，極其量只能夠為病人祈禱──

忽然一位金髮少女慢步走來，白紡長裙反射著絢爛晨光，太陽在她背後好比天使光環，使得少女高貴而且神秘。

人群當中少女高舉蛇杖頌經，她的聲音是蜂蜜的甜香；微風的精靈把聖語送到病人耳邊，那個人便鎮靜下來，緩緩站起向少女道謝。

──偷竊啊！

相隔一條馬路，對面大街有個衣衫襤褸的中年漢拔足奔跑，喊話的婦人雖然發覺自己錢包被偷去，但她行動不便無法追趕。

金髮少女見狀，便水平展開雙手，然後好像芭蕾舞者般在原地升起了！她的雪紡長裙在風中飄逸，裙下露出一對天使長靴乘風而行；少女一下子就飛到正在逃跑的小偷面前，並以蛇杖劃出十字架──

小偷慌惶失色，以為少女要用什麼魔法教訓自己之際，少女的櫻唇小嘴卻道出大愛的原諒說話：

「在主的十字架下懺悔吧！」

小偷便掉下錢包，當場跪地請求寬恕。

──她是天使嗎？

──還是聖女呢？

途經行人紛紛駐足欣賞金髮少女的美態，咖啡館內的客人亦爭先恐後跑到店外湊熱鬧，行人甚至擠到出馬路──

一位小妹妹不小心被人推跌在馬路上，剛好又有一輛私家車高速前來，司機根本沒有注意到地上的小孩子！

「主啊，請祢賜我大能拯救那小孩子吧！」

金髮少女全身發光，光束從蛇杖射向汽車、包圍汽車，最終把汽車升到半空！雖然小孩子受驚大哭，但至少避免了一場意外。

「天啊，太感謝妳了。」一名母親上前抱著小孩向少女連番道謝。至於小孩看見少女後亦不再哭泣，臉上更露出虔誠的笑容，他們二人都被少女的神聖感染了。

把汽車放回路上，金髮少女撐腰神氣地宣告：

「我是聖瑪格麗特，我是聖主派遣凡間的使者，我是安東尼家族的長女！庶民啊，你們以後就追隨本小姐吧，哇哈哈哈！」

無論瑪格麗特得到如何厲害的力量，可是她的腦袋依舊單純。縱使如此，憑藉金腰帶的力量她輕易迷倒眾生，結果有種難以理解的個人崇拜漸漸就在羅馬市中心漫延。

這是距離教宗選舉的十二日前。

一

這邊廂羅馬再次興起自中世紀以來的聖瑪格麗特崇拜，那邊廂香港境內亦出現了民眾對新神的崇拜，那位新神正是人魚女王賽沛。

話說雖然三大宗教壟斷全世界的信仰，但有些傳統信仰始終難以取代，好比聖火六約的圍村村民也從來不接受聖教教義。另外就是出海捕魚謀生的水上客，他們也習慣拜天后，反正聖教都沒有水神能夠保佑他們出海平安，所以天后崇拜一直流傳至今。

然而，就連聖教也無法動搖的天后古廟，現在竟紛紛換上了新的牌扁，轉為禮拜人魚女王。畢竟賽沛是活生生、可以碰觸的海神，她從蘇梓我獲得封地之後便帶同一大群姊妹前來維持海上秩序，並建立起新的王國。

當然，賽沛如此順利也要多得人魚族的美色，他們跟之前移民來香港的鬼族漂亮多了。還有連日來與人類交流（配）亦使得人魚族繁盛起來，人魚信仰甚至有漫延至東南亞的氣勢。

也許有人會問，這些人魚用魔法幫人類捕魚是怎麼一回事？但魚是低等生物，人魚族不把牠們視為同宗，所以她們跟人類相處得更融洽就是了。

伴隨沿海地區越來越多人魚廟堂，香港漸漸變成一個世俗的多神信仰城市，這也是蘇梓我最初的打算。

一神論太過獨裁了，蘇梓我比起成為至高無上的神，他更有興趣成為一眾古靈精怪的種族首領，又為者是天神惡魔的盟主，當然還要建立跨種族的後宮──雖則這位大英雄此時此刻正在魔界被人逆推倒。

蘇哥

「真累……」在晝夜不分的魔界荒野上，蘇梓我完成今天配額後如同行屍走肉，自言自語：「如此下去真的會『鐵杵磨成針』，看來要跟賽沛反映一下。」

──你就是蘇梓我嗎……？

一把低沉緩慢的聲音，蘇梓我抬頭一看，原來是一隻擁有飛蛾翅膀的蟲族惡魔在空中問話。

但見牠的身體毛茸茸的，就連手上長槍武器也是毛茸茸，非常噁心。蘇梓我當然不想理會牠。

「本大爺就是蘇梓我，但很抱歉我不給男人簽名的。」

惡魔拍打蛾翼上升半米，「名是名……但我要的是你的命……！」接著急速下墜用長槍刺向蘇梓我，企圖殺他一個措手不及！

──鏘！

幸好蘇梓我見到如此醜陋的惡魔早也動了殺機，早在身後召喚魔法鐮刀剛好把毛茸茸的惡魔長槍擋下。

他又反問：「你這惡魔是哪個幫派的？居然在本英雄的地盤鬧事？」

蛾翼惡魔回答：「這裡是耶路撒冷的邊陲地……並非由魔海女王管轄……是我主的領地才對……」

「耶路撒冷，你的主人是亞巴頓公爵？」

「人類你感到害怕了嗎……？」蛾翼惡魔續道：「我是奉主人的命令前來給你警告……你已經得罪了亞巴頓大公……凡是得罪毀滅者的都不得好死……」

蘇梓我帶著輕蔑的眼神問：「所以你叫什麼來著？」

「我的名字是蛾摩拉……與所多瑪在《希伯來聖經》同為罪惡的代名詞，人類你應──嗚哇！」

一早就說蘇梓我對牠動了殺機，趁著蛾摩拉長篇大論之際，蘇梓我已瞬移到身後，把蛾魔一刀封喉。

他踏在蛾摩拉的屍體上，心想這怪物也許有用，便用念動術叫娜瑪過來魔界回收屍體，或者把牠掛在屋外示威也好。

聽晚繼續

但因為聽日我會去書展坐下，所以可能補甜當休息，聽日見

本身我都唔係咩大作家，少人係正常既
所以我唔講咩簽名會啦，你地黎到打下招呼我已經好開心

睇左幾年垃圾波，趁而家 J 左先

係咪有新女扑

米蘭

應該無，所以我未諗到寫咩

寫番主線啦

想休息

都係要睇情況，睇下今晚我諗到d咩

又一代「聖女」誕生

BTW，香港人

邊度有著數就拜邊度

舊聖女俾蘇哥食左，要搵新聖女代替

仲未得閒斷你 我都係放低個正皮先啦

掙扎緊聽日再唔再入去閹黑貓
好似趕得起份project

加油
睇下你閹唔閹到

聽日同你握手

聽日要返工

等你

辛苦晒

我聽日都要翻工嚟唔到

原本我揀星期日都係想就大家唔駛翻工，點知香港地打工仔咁辛苦

係咪要正面同亞巴頓隻抽喇？

未咁快打住既

明明天文台尋日先話今日三號機會唔高，而家睇個勢有機會掛八號

今日十點上日文堂

依家睇嚟唔駛上

唉
我會係道幫你推文支持

你預左唔洗
但我就返到

八號風球休息下啦

不過睇情況個風都係掛幾個鐘就落，好似唔影響我去書展

今天書展在熱帶氣旋警告信號下之特別安排：

１）如八號預警於上午 10 時前發出，展覽會將暫時關閉。

２）如八號熱帶氣旋警告信號於下午 4 時 30 分或之前取消，展覽會將會在八號熱帶氣旋警告信號取消兩小時後重開予參觀人士。在情況許可下，參展商可以在八號熱帶氣旋警告信號取消30 分鐘後進入會場準備。

３）若八號熱帶氣旋警告信號於下午 4 時 30 分後取消，展覽會將繼續關閉。

（黑色暴雨警告信號相若）

大家小心出門

你聽日會唔會再去

可能今日都會去，個風好弱雞
聽日就唔知了

八號波都翻工

我意思話如果個風掛3,4個鐘就落既話我可能都會出現

如果唔得咪

個風登陸左都咁風平浪靜，風球應該唔會掛得耐，係驚落大雨

就係怕橫風橫雨所以唔想出
但又想去見你一面

好似連雨都無乜

估唔到你會睇黑貓嘅文

落咗波又係時候返工

蘇哥辛苦了

我地都係耐不耐亂入一去對方

返工屌人魚

耐不耐入對方

你兩邊入晒

朕今日去書展

一陣入你
去緊

見人post灣仔相好似好撚多人
會唔會我入得你都已經走左

依家先係屋企出發

盡量等你

話說已經有一位忠實讀者搵左黑貓簽名

幾樓邊到
應該就入

1樓唔知1A-G 幾多
望過去見唔到咩特別大既檔攤，係1A 同1B 中間

揸到零仔手

笑死我

今日唔能夠親身斷黑貓，唯有係到斷

今晚可能遲少少，好少

今日俾黑貓抖一抖，所以係少甜輕鬆故事，與主線無直接關係

外傳逸事 短暫的休假

話說在蘇梓我收復香港之後，他的強硬作風以及各種神跡都有助香港回復平靜。上班的人如常上班，上課的學生照常上課；甚至因為之前正教大肆破壞，反而增加了內部需求和就業機會，令到經濟反彈復甦。

至於聖火山上，為了粉飾太平，聖火書院率先重開，即使校舍周圍都有工人維修也要求接近一半的學生如常上課。因此蘇梓我有幾位女伴已經[恢復正常生活，好比現在孔穎君正抱著國文課本來到教室主持首日復課的班主任節。

「很高興再次在課室見到大家呢，經過這兩個月的日子，有沒有想過原來上學是如此珍貴的嗎？」

這種傻話換著以前大概沒有人理會吧。但在正教管治期間，聖火書院的學生通通被判成宗教罪犯，大家都吃了不少苦頭。孔穎君說得對，原來平淡的校園生活得來不易，全班同學都不禁苦笑起來。

孔穎君續道：「真的，大家都平安回來上課，這是一份祝福。」

不過班房內確實空出了三個座位，孔穎君盯著那些空位又說：「我想你們都知道蘇同學他現在已經是聖火堂區、甚至是香港教區的主教吧？也許半年前說大家都覺得我是瘋了，反正現在說起來也完全沒有真實感呢。」

然而班上的男生其實對蘇梓我完全不感興趣，他們只是對夏思思和娜瑪沒有再來上課感到失望。

──聽說思思和酆同學兩個都是惡魔來著。

──難怪一個超級可愛，另一個又異常的巨乳吧。

──最可惡是她們二人都是蘇梓我那色狼的使魔。

──假如我有她們服侍自己，每晚生活都不知道怎樣過啦。

「真是白痴。」大概她是唯一會盯著蘇梓我空位的同學，「不知道現在蘇梓我又在做什麼呢？雖然他嘴裡總是說著刻薄說話，其實他心裡還是擔心得要死呢，一直把我趕回學校上課。」

杜夕嵐伏在書桌上想念蘇梓我，同時也懷緬之前冒險的日子，包括幾個星期前在太平洋上差點就被安東尼將軍的兵隊殺死的經歷。

「但我還有羅剎的力量，平日鍛鍊一下，在必要時也能夠幫到蘇梓我的忙吧。」說到一半，杜夕嵐又嘆氣道：「可是蘇梓我身邊越來越多不同種族的女人，說不定他已經把我忘記了。」

杜夕嵐又伏回桌上，這時候書桌抽屜突然隆隆震動，應是手提電話傳來了訊息。莫非是蘇梓我嗎？抱著些許期待杜夕嵐打開手機一看，發信人卻只不過是自己的弟弟而已。

「姐姐！等會小息我過來找妳好嗎？我在高中部的五樓活動室門口等妳呢！」

讀畢訊息後，杜夕嵐先是懷疑究竟杜晞陽又在打什麼鬼主意，但想完之後她也是無可奈何，唯有等會去見一下他。

──鈴鈴鈴、鈴鈴鈴。

小息鐘聲響起，杜夕嵐立刻走到五樓，卻在走廊上沒有看見杜晞陽的蹤影。

「會不會是約錯地方了？」正當杜夕嵐取出手機想問過清楚時，忽然活動室的趟門打開，一個黑影竟從背後掩著杜夕嵐的口把她拖進室內關門！

杜夕嵐奮力反抗，又在盤算應該大聲求救抑或召喚諸羅剎女制伏賊人之際，背後黑影終於吭聲阻止說：

「夕嵐，是我啊！妳想謀殺親夫嗎？」

「蘇梓我？」杜夕嵐嘆氣說：「你在搞什麼鬼啊？好端端的約我出來不就好了？何必要叫晞陽把我引到來這兒？」

面對連珠炮發的問題，蘇梓我竟臉如死灰的說：「我怕夕嵐妳會拒絕我嘛……唉……」

「你怎麼了？」杜夕嵐看見蘇梓我垂頭喪氣便心軟下來，「我又怎會拒絕你呢？你是很清楚的吧。反而你好像神色疑重，是有什麼事情要找我幫忙嗎？」

「對啊……能夠幫助我的只有夕嵐妳一人而已。」

「好吧，你想怎樣隨便告訴我。我能夠幫上忙的一定不會拒絕。」

聽見後蘇梓我整個人生龍活虎的說：「那我們就來一砲吧！」

「啊？我這麼認真你居然又在說笑……不對，這樣才是認真吧，我真笨。」杜夕嵐交差雙手說：「我就姑且聽一下你今次又有什麼原因。」

於是蘇梓我激動回答：「妳知道嗎？最近我的工作就是跟人魚交配，一切源於我對那魔海女王的承諾，但每天跟十數人魚交配我感到自己好像在接客一樣！」

「這不是你夢寐以求的種馬生活嗎？」

「當然不是！沒有愛情的只不過是單純的交配行為，完全興奮不起來！」

斷鳩啦

「欸……所以你之前是帶著愛來跟我做的嗎？」杜夕嵐有兒點高興，但很快又冷靜下來，「這樣的話我們今晚回家再做吧，這裡可是學校呢。」

「就因為是學校才有意義啊！現在我的狀況已經病入膏肓，只能夠用最刺激的療法才能治好我的心病！一直以來，我都夢想能夠在學校內跟校服女生偷偷做愛，所以今天我也特意穿回校服返學啦。」

「你這算是什麼夢想了？」杜夕嵐無奈地坐在桌上，靦腆地將校服裙摺起數寸，露出撩人長腿挑逗蘇梓我說：「僅此一次，下不為例呢……」

眼前高中少女含羞答答凝望蘇梓我，果然還是夕嵐好，比起人魚要好一百倍。

最初蘇梓我還擔心自己連日被壓榨後能否硬起來，但事實現在他的不朽之物已經撐著褲襠，無論看多少次都依然嚇了杜夕嵐一跳。

「就是這樣粗的東西放進身體裡面嗎？難怪會弄得我那麼奇怪。」

「那妳覺得舒服嗎？」蘇梓我急不及待用口吸吮杜夕嵐的胸部，把白色的校服上衣都沾濕得半透明了。

「嗯……！蘇梓我你是小孩子嗎？」杜夕嵐對他的乳頭情意結表示無法理解。

只是蘇梓我無視了杜夕嵐的話，並把她校服的鈕扣從衣襟一顆一顆打開。今天杜夕嵐穿了一個很可愛的粉紅色胸罩，與她現在害羞的模樣相當合襯。

「妳很美。」蘇梓我脫掉杜夕嵐的胸罩大力搓弄。果然是平日有運動習慣的少女嗎，全身肌肉都很有彈性，一雙酥胸令蘇梓我愛不釋手。

「嗯啊……蘇梓我……別只顧人家的胸啊……」

看見杜夕嵐一副陶醉的樣子，這就是愛的緣故吧──嗯至少蘇梓我是這樣想。於是把手放在杜夕嵐的大腿上，又慢慢游到大腿內側，直至碰到兩腿之間那塊三角小布為止。

蘇梓我一邊撩動手指，一邊淫笑說：「夕嵐妳下面已經準備好了呢。」

「人家也沒想過要在學校……在書桌上做──嗯啊！」

蘇梓我的魔爪已經伸進內褲裡面，又不斷按摩杜夕嵐濕潤挺起的陰蒂，使她嬌艷地喊了一聲。

──噠、噠、噠。

──很久沒有上課，現在還是有點不適應呢。

突然活動室門外有女同學閒聊的聲音，嚇得杜夕嵐馬上掩著嘴巴。

只是走廊的同學繼續走近，又說：「下一節課我們好像要到活動室上課？」

杜夕嵐連忙想扣回鈕子，卻被蘇梓我大力壓在桌上。

「笨蛋！」杜夕嵐臉紅的低聲說：「你聽不到外面有人想進來嗎？」

「她們是說小息之後吧，不礙事！」

迅雷不及掩耳，蘇梓我已經扯下了杜夕嵐的內褲，把粉紅小布勾在她的白色長襪上，然後掀開百褶裙──另一種粉嫩顏色呈現眼前，看得蘇梓我口水直流。

「笨蛋！要是她們走進課室撞破我們怎麼辦？」

「那就邀請她們一起吧，嘿嘿。」蘇梓我轉眼已經脫掉褲子，掏出跨下武器，便是生龍活虎地插進杜夕嵐的水穴之中。

「啊哈！笨蛋，停手啊！」

但杜夕嵐雙腿被蘇梓我捉住，虎腰猛地抽插小穴，杜夕嵐只能緊閉嘴巴避免發出聲響。

「你、你這笨蛋看ＡＶ太多了──吧！」

書桌在課室地板上左搖右擺，杜夕嵐豐滿的奶子上下晃動；淫靡的水聲在室內迴響，反而杜夕嵐咬緊牙關強忍快感只有絲絲的嬌喘聲。

「夕嵐，妳不來一起享受嗎？」蘇梓我淫笑道：「就快小息結束了喔，若然妳無法滿足我的話到時候還真的會有其他同學前來圍觀。」

「欸？那麼你就快一點吧，今天我是安全期，射在裡面也沒有所謂──嗯嗯──啊啊──」

杜夕嵐抬頭瞄看掛鐘，小息時間原來只剩下三分鐘而已。於是她積極地扭動身體，又用雙腿緊夾蘇梓我，反過來主動攻擊著他。

但蘇梓我對杜夕嵐的弱點也是瞭如指掌，抓住她屁股盡情插進裡面，把杜夕嵐頂得在課室內高聲喘叫，校服裙都完全濕透──

「笨蛋！不行了……啊！」

又再一次征服了杜夕嵐。可是蘇梓我還不滿意，繼而抱起她放在腰上又來一砲。

「我、我投降啦！今晚再繼續──好嗎？哈、被人看見真的不行耶！」

「放心吧，剛才門外那些聲音是杜小弟裝出來的，哇哈哈哈！」蘇梓我說：「這個五樓佈了結界，其他人都不能進來，妳可以安心繼續啦。」

「啊、欸？」杜夕嵐雙手環抱蘇梓我的虎背，既想享受快感，又害怕被弟弟在外面聽見自己醜態，只好一口咬在蘇梓我肩膀不讓自己呻吟！

「哇啊！」蘇梓我慘叫一聲，卻又喜歡她如此刺激，便抱起她將棒子完全地塞進杜夕嵐裡面報復。漸漸二人都忘記了這裡是學校，蘇梓我更射得周圍都是，害得杜晞陽在走廊看門一看就是一個小時。

待完事之後，杜夕嵐尷尬地走出課室與弟弟四目交投又是後話了。

聽晚繼續主線

諗起游同塵第一部結局

假如我有她們服侍自己，每晚生活都不知道怎樣過啦
成班葡萄撚 可惜你地唔似蘇哥咁有力量

有無讀者回報
黑貓到底靚唔靚仔

唔好季終 繼續寫啦

蘇哥要同幾百隻人魚搞，佢辛苦d

小娜娜就是令人羨慕

黑貓係一隻貓

我唔係唔想寫，但如果我想以寫小說為職業既話，我就唔可以放過今次既機會

擺左文學獎至少可以係台灣出兩本推理小說，咁樣黑貓就有機會可以繼續寫自己鐘意寫既野

而家等緊9月去台灣領獎，好緊張

真．極靚仔

最後都係無去到閹黑貓

黑貓係貓

你趕好 project 未

半夜五點趕完訓到晏晝五點
屌拿星本末倒置
sorry 黑貓

你真係攰喇，辛苦晒

你係點認到我

一行過黎就：你係零仔？

應該剩係得你會帶埋女朋友黎搵我

我屌

仲有冇見到黑貓既gay會

真係要季終

今年書展見唔到，但將來都會有機會既

仲有排先到 9 月啦

打之前收多幾隻女惡魔

咩事咩唔寫

應該係學校推埋君姐

唔係唔寫
而係呢個故可能超級長，我要抽返d 時間出黎寫其他啫
總之一定唔會爛尾，黑貓都無試過爛尾

君姐做左老師之後變左蘇哥監護人咁

終於live左

期待黑貓台灣有好消息

BTW，我禮拜二去台灣

一齊 live

感謝
玩得開心d

琴日見到黑貓 毒撚唔敢走埋黎

黑貓都係毒撚黎，唔駛驚

黑貓係咪好靚仔

琴日先返黎香港，黎唔切書展見黑喵

呢個只係一個都市傳說

馬神
我仲未玩你個菊花補丁 （都話個補丁名好hehe）

九月會停？停幾耐

其實我一直係黑喵既粉絲
我好鍾意你本由等級一到武林盟主
淫塵

我實體書淨係買到第二同三集

同埋其實我係fb同高登都有追你post

唔爛乜都得 寫其他但係唔會post 上黎???

仲有另一個方案係出慢少少，而家每日二千幾字真係有d 趕急，幾乎連打機都無時間

感謝支持
其實書展有第一集架，而家買應該有送海報，你今晚或者聽日可以去睇睇

原來真係日日即打
無存貨咩

如果寫推理小說，台灣嗰邊玩法唔同應該好難放上黎

但我亦唔想潛水，只係如果係故台寫其他野，倒不如繼續寫呢個故仔好似比較好

本來呢個故仔我都係當同大家傾計用，只不過每日二千字太困身
唔知出慢少少會唔會好d呢

以上都係講緊九月之後既事，暫時黑貓仲係會每日二千字咁娛樂大家

都打左幾十萬字，就算有存貨眨下眼都無左
同埋即日打可以練下支筆

即日打

禁止黑貓打J 每日出多d

如果真係想更慢啲
不如好似隔離咁重煉傳說咁，一星期更三四日，份量照足而家？
黑貓可以free返幾日出嚟做其他野出其他故

都係一個唔錯既方法

係日本既飛機斷一斷

原來未出

明顯日本有一個鐘時差
我都想去日本玩

屌 係喎

１５

「不會有錯，這蛾摩拉就是亞巴頓公爵的部下之一，卻被你隨手殺死了。」賽沛告訴蘇梓我：「我想你是魔界內唯一一個敢對亞巴頓公爵的部下動手的人呢。」

「所以那個什麼公爵才養了這種垃圾嘍囉吧。」

蘇梓我帶著兩位使役魔、同時賽沛牽著她的隨從、外加一位聖火聖女，他們六個人這一晚在聖火教堂的祭室開會討論，為的就是娜瑪揹回來的一具蟲族惡魔屍體。

這個陣容是蘇梓我的顧問團，反正他只相信後宮不會背叛自己。至於孔穎君和杜夕嵐二人，蘇梓我始終害怕她們有危險便將兩位趕回學校；如今孔穎君應該在家中備課，杜夕嵐也許就在做作業吧。

正正常常的校園生活，假如連自己的女人都不能夠給她們安穩，蘇梓我又怎樣打理香港教區了？

還有兩位希臘女神，她們是娜瑪手下所以回家幫忙做家務。剩下的，好像還有一個追隨蘇梓我的小學生？算了，由他自生自滅吧，蘇梓我根本不會在意他。

「呵呵呵。」高傲的笑聲來自賽沛女王，她替那個自稱女王的忒爾繫上頸圈，又用繩索綁著頸圈把她拉到自己身旁，並道：「像我這樣管教下人非常嚴厲，沒有養嘍囉喔。不過也多謝蘇大人你把這麼有趣的下人賞賜給我。」

蘇梓我看見忒爾女王被馴服得安分守己，他馬上想叫人把頸圈套在娜瑪身上。

「笨蛋，別在這無謂的地方跟她對抗啊！」娜瑪說：「趕快討論正事吧，不然我要去收衣服和洗碗了。」

「咳咳。」利雅言整理了之前的談論，「現在看來彼列公爵所說的話都是真確，多瑪斯主教的確與亞巴頓惡魔暗中有聯繫。」

事實上彼列公爵也調查出多瑪斯的真實身分，只不過利雅言為求謹慎，不輕易相信彼列公爵罷了。

利雅言續道：「所多瑪與蛾摩拉……若然多瑪斯即是所多瑪，那麼只要我們揭穿他的真面目，這場教宗選舉就可以提早結束，所有事情圓滿解決。」

「原來如此！」蘇梓我說：「反正蛾摩拉這麼垃圾，我肯定所多瑪也不是我的對手啦！找個機會殺死他，讓他現出真身不就好了？」

呢段好鬼

「這樣死無對證，只會令到教宗選舉更加混亂吧。」利雅言解釋：「惡魔之所以要安排奸細潛入教會，目的就是要令到世界大亂。因此我們不但要阻止多瑪斯成為下任教宗，更重要的是要盡快平息由於教宗空缺所產生的動盪，以防止主戰派的惡魔族有機可乘。」

蘇梓我問：「奇怪了，聖教會不是我們的敵人嗎？為什麼我們還要協助他們平定亂局？」

「請別誤會，我們的首要目標是更正教會所犯的錯，我們的敵人只是教會內部的害群之馬而已。」

一如以往，利雅言終歸有著對教會的情意結，蘇梓我也是很明白。

「如此一來，就算我不能殺死多瑪斯，殺死他的主人也可以吧？反正亞巴頓是惡魔族，教會也不會說三道四；而且多瑪斯的偽裝術甚至能夠騙過教會肯定是來自亞巴頓的，殺死亞巴頓等於破除多瑪斯的妖術。」

賽沛微笑回答：「恕我直言，蘇大人你在發言之前要先了解自己的實力喔。大人跟亞巴頓公爵相比無論在兵力上抑或魔力上也是差・天・共・地・呢。」

來了一個比起夏思思說話更惡毒的使役魔了。但蘇梓我生理上對她有恐懼，便發脾氣說：

「好啦好啦，我不跟什麼公爵打就是。那還有什麼方法令到多瑪斯現身？我們要讓他身敗名裂才可以迫令樞機團不投票給多瑪斯啊！就算瑪格麗特是仙女下凡挾持民意也不可能贏到三百人的選舉，你們又不是不知道的。」

語畢蘇梓我盯著娜瑪，期待娜瑪好像藍色機械貓那樣拿出法寶。

「黃金獅子喔。」娜瑪果然又在翻閱腦中資料，道出另一頭所羅門惡魔的名字。

只不過蘇梓我剛剛被賽沛擺了一道，他聽見別的所羅門惡魔顯得猶有餘悸，不禁倒抽了一口氣。

「笨蛋放心吧，那真的完完全全是一頭獅子，而且是雄性的。他的名字叫巴巴斯。」

「那他的爵位是什麼？厲害嗎？」

豈料夏思思搶答說：「沒有喔，沒有爵位了。就在一個月之前巴巴斯犯了叛逆罪，於是亞巴頓公爵將他囚禁在巴別城，並懲罰巴巴斯與其他罪犯建造永無止境的高塔。」

「慢著……」蘇梓我又忍不住吐糟，「惡魔本來就是犯罪集團吧，怎麼還可以又犯罪然後被監禁的？」

「被監禁的大多數只是得罪了什麼大人物而已，魔界也有自己的規矩嘛。當然普通惡魔犯罪大概會直接被處死吧，但巴巴斯原本是男爵惡魔，最後只能褫奪其爵位並流放了事。」夏思思補充說：「現在看起來，也許亞巴頓早就料到我們會找黃金獅子求助，所以就先一步將他囚禁起來呢。」

排列第五位的所羅門惡魔──巴巴斯，別號黃金獅子。他的能力是洞悉真實，所有幻術在他的黃金雙眼之前無所遁形。

「換言之這回是叫我去劫獄嗎？」蘇梓我生氣地質問眾人：「明明我已經是眾人之首，為何反而像一個打雜呢？」

「別沮喪嘛，這也是蘇哥哥收復全部所羅門魔神，並且重奪所羅門王實力的重要一步！」夏思思甜美笑說：「而且巴巴斯性格單純，跟烏洛波羅斯一樣和善，很適合當座騎呢。打電玩的話，以蘇哥哥的等級來說是時候要收服一隻騎寵了嘛。」

「好吧，這個教堂就是勇者的旅館，現在編成隊伍，有誰要跟我這位大英雄一同出發冒險？」

利雅言第一個愧疚回答：「因為我要管理教區事務，而且礙於聖職身分，沒有辦法陪蘇同學你到魔界。」

下一個，賽沛牽著忒爾女王說：「我要調教部下和管理海邊，無法抽空陪伴蘇大人真是抱歉。」

娜瑪乘機答道：「我也有很多家務要處理，如果我去劫獄的話誰人打掃房間？」

最後夏思思亦微笑說：「沒有原因，只是好想拒絕蘇哥哥喔。」

「妳們還算是我的使役魔？到頭來要主人獨自去冒險，妳們都作反，把我當成雜工了吧！」

夏思思抱著蘇梓我，並安撫他說：「不會啦，蘇哥哥是很偉大的，是親力親為收集使役魔的王者喔。」

「……真的嗎？」

「當然了，嘻嘻。」

蘇梓我馬上恢復了心情，又伸展一下筋骨，並道：「好吧，給我一天時間，我去巴別城把黃金獅子收回來給妳們看！」

事實上無背叛過

成班女冇撚用

蘇哥俾囡囡玩

恕我直言，蘇大人你在發言之前要先了解自己的實力喔。大人跟亞巴頓公爵相比無論在兵力上抑或魔力上也是差・天・共・地・呢。」

撒旦上身咪夠打

話說我覺得真係要整返個人物關係表
就快連我都唔記得手上有咩角色

上身要靠運氣

要收番d新女做後宮

今日既黑貓好短

最近d 女都好危險

你仲未斷到

無人幫蘇哥
唯小人與女子難養也

係時候要搵個新既

賽沛抖S御姐好正
好想比佢踩

我一出手就斷到你駁唔番

我睇開重煉係日更，黑貓繼續日更ok？
利申：有暖島vip

咁你差我海報幾時還？

agger

佢應該唔止踩，所以隻海妖先至比佢馴服左

你地斷左咁多個月黑貓都無斷到

如果你拎本書去書展應該會有海報攞，不過你好似要返工

咁樣黑貓會精盡人亡

想睇班後宮呷醋

蘇哥日日去搵君姐 唔理班後宮

屌唔撚好講起就嬲 隔離個作者仲要好串

一係黑貓每日寫少d? 但照日日出

君姐只會幫蘇哥補課，其實只有夕嵐對蘇哥最好

我都覺

每日寫1000，一星期7000字
又或者每星期更三日，每次2300字，一星期都係差唔多 7000 字
好似係一個朝三暮四既問題咁，唔知邊樣好d

或者少啲囉
一星期得七日
少返啲，24小時內更一次，每次3000字

應該好啲

整個讀者投票咪得

佢係出咗VIP

問題係佢太想一步登天

佢想個po推高啲正皮，將第一次加更正皮數由50加到250 又唔理自己啲文質素跌咗

寫網路小說有時候都係身不由己，想推高正評人氣我都會咁樣
雖然我無乜點留意你地講嗰位，但我約略睇佢都付出唔少既

然後我寫左小說一段日子，我睇返之前喬靖夫既分享覺得幾有意思

我覺得，就算寫既野無人睇，堅持寫到十年應該都會成功既
所以黑貓要寫d 無人睇但自己鐘意既題材

黑貓最民主架喇，就咁決定啦

估唔到你都識知足常樂

每日都有文好啲

其實沬沬都想每日都有文

不過~~為咗貓貓著想，3-4日先更啦

沬沬真係乖

沫沫已經完全性轉

沫沫既性別係沫沫?

今章蘇哥要收多啲新女做後宮，而家個班都唔聽話

對住條人魚可唔可以有啲霸氣
同埋打鬥有時好純粹打鬥，嘅然有分魔力點解唔用魔力出啲招式，同埋有主角有聖痕，又有染有撒旦，會唔會有資料補充下

用戒指屈佢 反攻到佢欲罷不能

其實而家少左打鬥既，暫時都係講蘇哥慢慢學緊各種魔法，收服使魔
遲d到真係有大戰嗰陣應該會注重返呢方面，會有多d資料

人魚嗰度，要過埋呢個月合約完左蘇哥先唔駛俾人魚折磨，可能會好d卦

算啦，千錯萬錯黑貓錯 一齊繼續斷黑貓條j

我唔care 佢出vip 但係佢本身覆讀者/反對既聲音都係好串

係 最多寫少d

雖然柴犬好得意，但你有無諗過黑貓都好得意架
啱啱見到幅圖幾可愛

我會盡量寫

其實沬沬可愛啲
除咗貓貓狗狗，仲有小朋友都好得意咖

沬沫最鍾意幫人吹

１６

巴別城位於魔界極東之地，長久以來都是用作流放罪犯。不過總有些多事之徒如蘇梓我這樣主動前往，他回到魔海近郊後，便要穿越西訂谷方能抵達巴別城。

西訂谷是聖經內四王五王之戰的古戰場，在魔界則是一個極其險峻的遼闊峽谷。由於西訂谷的空氣異常沉重，於谷上飛行只會使人疲倦；同時谷地縱橫交錯，又多瘴氣，容易讓人墮於五里霧中，活生生餓死在西訂谷內的惡魔不計其數。

如此特別的天然屏障，正好被亞巴頓用來隔絕罪犯，把罪犯流放到西訂谷外並使役他們建築巴別塔。

「可惡……果然被思思騙了吧，還以為巴別城距離很近，殊不知用走的話至少要走大半天！」

現在蘇梓我真的十分需要一隻騎寵，因為他走到西訂谷的谷口已經感到非常厭煩了。

「站著！」

就在谷口的分歧路上，左右路口分別有紅、藍皮膚的兩頭惡魔正在駐守。其中藍皮膚惡魔對蘇梓我喝道：

「前方是流放罪犯之地，你穿越西訂谷是有何企圖？」

「我要去巴別城。」蘇梓我也懶得隱瞞了，事實上他真的越想越生氣，為什麼只有自己一個人上路冒險。

此時紅皮膚惡魔回答：「我們的職責是阻止罪犯從西訂谷逃脫，但進谷的話我們可以網開一面放行，前提是你能夠答對我們出的謎題。」

聽說古埃及有隻喜歡出謎語攔下路人的怪物，想不到在魔界也有這種好事之徒，讓蘇梓我想直接無視二人。

「慢著，」藍惡魔搶著說：「此處谷口有兩條路，一條是通往死亡迷宮的，另一條是前往巴別城的。貿然前行你知道哪一條才是正確通往巴別城的峽道嗎？」

紅惡魔補充道：「不知道也不要緊，你可以問我們一條問題喔。我們當中有一個誠實者，一個說謊者，雖然我不會告訴你誰人說謊就是。」

藍惡魔續道：「謎題是，究竟你如何用一條問題質問我們，從而得知哪一條才是正確的路？」

蘇梓我好不耐煩聽完之後，喃喃道：「只能問一條問題嗎？」

接著他怒氣沖沖步向兩頭惡魔，左右開弓，一下子便掐住二人脖子問道：「前往巴別城的路是哪一條，不告訴我我就殺死你們！」

「「左、左邊！」」惡魔小兵不約而同指向左邊小路。

「謝謝囉。」蘇梓我大步就跟隨惡魔指示，從左手的峽道進谷。

因為，假如他們一個說實話，一個說謊話，那二人的答案肯定就不會像現在那樣相同。

「好可怕耶……剛才那個人類真的是人類嗎？」紅惡魔摸著自己被掐得紅腫的脖子，然後藍惡魔亦附和說：

「對呢……他的殺氣比起任何罪犯甚至惡魔都來得恐怖……」

「但這樣他去到巴別城肯定必死無疑吧。巴別城的城主同時作為惡魔監獄的獄長，生平最仇恨擁有強大魔力的罪犯。為了防止罪犯叛亂，力量越強大的就越受到虐待，最近一位受害者就是巴巴斯呢。」

「對啊，巴巴斯本來是個爵位惡魔，但獄長大人害怕他會煽動罪犯，於是在巴巴斯的背上釘下十二顆銀釘……聽起來已經痛死了。」

男皮膚士兵搖頭說：「假如剛才那男人走進巴別城被獄長逮捕，以他的魔力至少要被釘二十四顆銀釘監獄長才會安心吧。」

「算吧……我們還是別多管閒事。」

巴別城城主的惡名昭彰，令人聞風喪膽，二人談論一會也不敢再繼續了。

然而兩頭惡魔的警告無法傳到蘇梓我耳中。此刻蘇梓我在高峭的岩壁之間加速前進，但走了半個小時盡是黃沙景色，走著走著他又開始在抱怨了。畢竟他沒有到過巴別城，想用轉移魔法也沒有辦法。

「咦？」

蘇梓我留意到地上有車輪痕跡，還有人在附近生火休息，柴枝還是暖的。於是他拼了最後的希望，沿著車軌終於在前方找到一架正在運送囚犯的人馬篷車。

蘇梓我不禁偷笑，二話不說就偷偷的爬上了篷車後座，嚇得車廂內的罪犯都不知所措。

「殊！別驚動到拉車的。」蘇梓我壓低聲線說：「這架篷車是去巴別城的吧？你們就當作沒有見到我，讓我乘便車前往巴別城嘛。」

語畢，蘇梓我便躺到車廂中間的木板，閉上眼又命令說：「到目的地時再叫醒我。」然後大模斯樣的扯鼻鼾睡覺。

或者這個月的「體力勞動」真的太辛苦了，加上這趟旅程沒有僕人陪伴自己，不消幾秒鐘蘇梓我就在人馬篷車上呼呼大睡。

巴別，既是巴別塔，也是巴別城，兩者不可分離。它的佔地非常廣闊，皆因巴別塔並非如想像般一柱擎天，它反而更像金字塔那樣，只不過換成圓錐形狀。

巴別塔最底部的圓形基座是生活城區，亦即是巴別城；至於城上修築的圓錐金字塔就是巴別塔了。

圓錐金字塔的設計，無疑令到巴別塔更加穩固，但缺點也是顯而易見──完成了的金字塔若然再加增高度，就必備從最底層的城區開始擴建，逐級而上，非常費時。

但由於沒有任何人知道魔界的天空有多高，所以負責建造巴別塔的監獄長根本不可能事先設計基層城區的闊度。

最初巴別城區直徑為十公里，高度也是十公里，比起人間最高峰的聖母峰還要高出一點點，卻完全碰不到魔界的天空。

結果幾千年以來，經歷了數十次的增築，現時巴別城直徑已經超過五十公里，高度也是五十公里；城區比起香港的陸地面積還要大，高度換算人類世界的話更是剛好穿越了臭氧層。

然而，巴別塔依舊沒有碰到天空，巴別城的城主只好繼續徵召罪犯擴建巴別塔。畢竟巴別塔的建造目的除了是懲罰罪犯，更大原因是如聖經所說要通往天上。

在人間建造通天塔能夠抵達天神的住處，在魔界建造通天塔則能夠運送士兵前往人間；歷代的亞巴頓公爵也是如此相信，並寄望巴別塔能夠成為惡魔族反攻現世的橋樑。始終低級惡魔不能隨心所欲穿越人間。

出多d

對了，其實魔界的巴別塔跟聖經的巴別塔還有有很多相似的地方。

巴別塔原本就是對抗天神的象徵，後來巴別塔被聖主摧毀了，該地於是孕育出一個非常仇恨聖主的民族。那個民族後來在巴別塔的遺址建立了新巴比倫王國，並出兵入侵所羅門王死後分裂出來的猶大王國，佔領耶路撒冷，破壞第一聖殿，以報仇聖主摧毀巴別塔的仇。

不但如此，新巴比倫王國更將數以萬計的猶大人擄往巴比倫，並囚禁於巴比倫城；好比現在魔界的巴別城一樣，此地無時無刻都是失去自由以及充滿仇恨的地方。

「城主大人，等會又有新的囚犯被送往前來。據報囚犯當中還有一位魔力異常巨大的。」

一隻四足七頭十角的凶猛巨獸坐在殿上向巴別城的城主匯報：「我想城主大人也很清楚巴別塔的做法，請以監獄長的身分下令對那個魔力異常的囚犯施以至少三十顆『釘刑』，以抑制那人體內的魔力。」

那頭怪物沒有等待城主的回應又繼續說：「還有據聞巴巴斯恃著個人魅力，開始在塔內成群結黨。請城主防患於未然，下令處死巴巴斯身邊的家屬朋友以策安全。」

「……嗯……嗯。一切就照緋獸你的意思去辦呢……」

一位戴眼鏡的文學少女戰戰兢兢的，只是埋頭閱讀小說，不敢對緋獸正視──即使少女是繼承「大巴比倫」的妖精，眼前的七頭十角緋獸名義上也是她的坐騎。

遲左

可惡……果然被思思騙了吧，還以為巴別城距離很近，殊不知用走的話至少要走大半天！

又有新女

還有據聞巴巴斯恃著個人魅力，開始在塔內成群結黨。請城主防患於未然，下令處死巴巴斯身邊的家屬朋友以策安全

班人想釘9蘇哥

隨心就好

今次大有來頭

都唔係第一次俾人釘

巴比倫大淫婦

又柒啦

而家軟林林 有心無力呀

唯有做正經事先

下次俾撒旦釘埋左手

我識答藍紅惡魔條問題有冇獎

送小娜娜同你抱抱

特登注冊支持

係咪問佢哋「如果我問另一個惡魔邊邊係巴別城嘅路，佢會答我邊條路」，跟住行另外一條

黑貓祝福你

係，呢個係正確解法
俾小娜娜幫你做下家務啦

用實體書重睇淫塵先發現當初每日追故睇咗咁多字

我見到自己寫左咁多字仲驚過你

我想搵返啲淫塵逸事
係咪要舊登原post至有

高登有既紙言應該都會有
全年齡既逸事有d 放係 facebook

falling now is Babylon the Great

巴比倫大淫婦迷惑列王，你小心d

咁唔全年齡向既呢

１７

「大巴比倫」在聖經裡還有另一個名稱，喚作「巴比倫大淫婦」。顧名思義，巴比倫大淫婦曾經迷惑列王與她行淫，聽她擺佈，並累積了極大的權力以財富。

然而，巴比倫大淫婦最終也敵不過天神族的力量。天使被派遣遊說列王團結起來，共同對抗大淫婦；其他平民亦被天使感染，仇恨與日俱增，更貪婪她的財富。

久而久之，巴比倫大淫婦失去了威信和權力，最終她的緋紅十角獸更在危難時奪走大淫婦身上的珠寶和財富，使她赤裸身體，失去一切。

因此，無論是大巴比倫抑或巴比倫大淫婦早已衰落，現時只是名義上管治魔界的巴別城，縱然現今的大巴比倫只是一位軟弱無力的少女妖精。

少女妖精托一托圓眼鏡，一頭棕色及肩秀髮蓬鬆，外表看來像是個不問世事、只顧沉迷閱讀的宅女孩。這形象跟巴比倫大淫婦相比可謂格格不入，但反正她也討厭這個名號，可以的話還是想保持自己的魔名伊西斯。

伊西斯在巴別城內唯一的興趣就只有看書，尤其喜愛閱讀故事，總是書不離手。她看的書沒有收錄在世界圖書館內，而是命令巴別塔的囚犯把所見所聞結集成書；這些有血有肉的冒險故事反而更合伊西斯的口味，讀得津津樂道。

看見伊西斯對巴別城之事愛理不理，緋紅十角獸感覺正合心意，這也是牠選擇伊西斯繼承巴比倫大淫婦的原因。

其實緋紅十角獸與烏洛波羅斯一樣，只不過是一頭魔獸罷了。魔獸可以被視為一種低等的惡魔，就沒有爵位，所以烏洛波羅斯才會一直侍奉歷代的阿斯塔特。

然而，魔獸有一個優勢，就是因為牠們由於太過弱小，不屬於地方古神，所以沒有受到生命的詛咒。像烏洛波羅斯活了過千年，緋紅十角獸亦是相同。

這邊阿斯塔特的魔力始終凌駕在烏洛波羅斯之上，可是巴比倫大淫婦早就如聖經故事所記述一樣被緋紅十角獸奪去所有。如今伊西斯只不過是緋紅十角獸的傀儡，關係跟夏思思和她的蛇寵完全相反。

「城主大人，妳繼續留在這兒看書吧。我要去巴別城的萬魔廣場檢收今天前來的囚犯。」

緋紅十角獸擁有七個頭，每個頭的額上都刻有大罪之名；而額下雙眼凸起反白，嘴巴撕裂，皮膚粗糙，外貌甚為恐怖。就連亞巴頓也不願見到牠而將牠流放此地，可想而知伊西斯亦不想跟牠打交道，只是支吾道別後又再埋首於書中世界。

緋紅十角獸以監獄長代理的身分來到巴別城正門前。當厚重的一雙鋼門緩緩打開，這是整個巴別城唯一能夠看到魔界天空的機會，而現在則有一架人馬篷車便正從地平線駛來。

人馬篷車駛進這個罪惡的金字塔後，拉車的半人馬才發現聚集在廣場圍觀的罪犯比起平日至少多出一倍；但半人馬知道他們只不過被緋紅十角獸強行徵召過來，個個都被嚇得噤若寒蟬，幾千頭惡魔肅然站立圍觀的氣氛還是挺怪異的。

「好像比原訂時間晚了不少？」

緋紅十角獸的七個頭都像毒蛇一樣，再加一個頭就跟日本的八岐大蛇差不多了。而且牠是名副其實的大怪獸，站起來有六米高，就連人馬篷車停在牠的面前也顯得細小。

其中一隻半人馬小心翼翼回答：「報告大人，今天西訂谷的瘴氣特別重，我們被迫在中途停下休息，懇請大人原諒。」

「算了。」緋紅十角獸瞇眼瞄看篷車，「聽說有一個罪犯是特別厲害？」

牠馬上用利爪撕破篷車帆布，果然在裡面找到一個身材健碩的男子。但那男子居然不知天高地厚，閉起雙眼無視十角獸，惹得牠十分氣憤。

「來人，把這個男子抓起來施行釘刑，以儆效尤！」

獄卒馬上前來把男子逮住，好讓十角獸親自下手。這次是三十二顆釘，而且要用上最粗的銀釘行刑。其實避過內臟把三十二顆釘釘在男子背上並非易事，不過如此殘酷的刑罰對十角獸早已非常熟練──

一顆、兩顆，十角獸先用利爪在男子背上翻開皮肉作為標記，然後再在記號上釘下銀釘；只見男子背脊已經血肉模糊，但他沒有反抗，只是默默地捱過釘刑，最後被送到巴別塔接受刑罰。

如此駭人的一幕歷時十分鐘，在十角獸施過下馬威後，圍觀囚眾漸漸散去，只是留下一灘血水以及濃列的血腥氣味。然而這種氣味混雜那些辛勤勞動的惡魔的汗臭之中，變得非常刺鼻，終於把原本正在車上熟睡的蘇梓我喚醒了。

「喂！」一個牛頭獄卒走了過來，用長棍毆打蘇梓我把他趕下車，並罵道：「好大的膽子，竟然大模斯樣的在巴別城睡覺，看來你需要再教育一下。」

蘇梓我睜大雙眼怒目獄卒，「你以為本英雄是誰？我才要好好教訓一下你耶！」

接著拉弓轟出一個黑色魔法球，但魔法球卻如肥皂泡一樣慢慢飄浮、戳破、消失。

「哈哈哈，原來只是一頭小妖，還以為你有什麼大口氣！」

「咦？怎麼我的魔力不聽使喚！」蘇梓我伸一伸手指，赫然發覺自己手上的印戒竟不翼而飛！

──嗚啊！

「趕快給我走！其他囚犯都走到崗位了，就只差你！」獄卒用鐵棍毆打蘇梓我雙腿，又把他拖到車下拳打腳踢發洩。

蘇梓我扒到地上周圍找，始終找不到印戒，唯有緊張地問：「等、等等！其他同車的囚犯往哪裡去了？」

「都說已經在巴別塔內搬石頭啦！」

「他們當中一定有賊子把我的東西偷走！」蘇梓我暗地咒罵，但又被獄卒施棍趕行，他唯有邊走邊想辦法。

「念動術、念動術……我要找娜瑪求救了嗎？」

不過失去印戒的他一時間不懂操控魔力，心亂如麻，連念動術都用不了。這樣子的蘇梓我就像濕水的柴枝，可以說明為何十角獸還有其他獄卒都之前無視了他的存在。

嗚啊

文呀

斷黑貓呀

用銀釘釘黑貓JJ

文啊

印戒失蹤了，又被困在惡魔監獄當中，這不是有史以來最大的危機嗎？這邊廂蘇梓我在巴別塔內尋找印戒，那邊廂黃金獅子巴巴斯卻收到了十角獸無情的判決。

「你是認真的嗎？為何你們需要如此趕盡殺絕？」

巴巴斯一身黃金鬃毛，縱使背上插有銀釘仍不減威風，這才是十角獸最討厭他的地方。

十角獸漠不關心地回答：「巴巴斯你誤會了吧，這是大巴比倫閣下的決定，而且他們有此遭遇全都是你的錯啊。自從你開罪了亞巴頓大公那一刻開始，你們全家已經注定不得好死，不是嗎？」

「究竟我有什麼事情得罪了亞巴頓大公？」

「你還不明白？」十角獸七個嘴巴一起冷笑，非常詭異，「來人，把巴巴斯的家眷押下去，聽候處決。」

「慢著。」巴巴斯四腳跪下，一頭威風凜凜的雄獅無奈地臣服在邪惡的十角獸之下，而且是地方古神對魔獸下跪，看得十角獸內心捧腹大笑。

巴巴斯忍辱續道：「請你給我的妹妹一天時間吧，明天就是她的生日，我想陪伴她最後一晚。」

芭芭拉跟哥哥長得挺相似的，是一頭金色短毛獅子，但比巴巴斯卻柔弱多了。她全身發抖，不想死，渴望生存，不明白為什麼命運如此殘酷。十角獸看見她，雖然並非出於同情，結果還是答應了巴巴斯的要求。

「好，你們好好享用最後的晚餐吧。」

即使巴巴斯被釘了十二顆銀釘，十角獸依然對他有點顧忌，唯有成全他的心願並帶隨獄卒離開鐵籠囚房。

都係紙言同埋高登，我都無乜放其他地方

屌 印戒唔見左 咁撚柒

突然爆 seed 斷黑貓

當然有文

蘇哥唔慣無人係身邊照顧

咁耐無斷 差唔多啦

垃圾蘇

巴巴斯好似好得意

一冇女人就唔掂 份人又冇啲危機意識

蘇哥只係小事唔小心，但佢係做大事既人

狼狼你可以同佢溝通一下

有女人咪掂返

巴巴斯一身黃金鬃毛，縱使背上插有銀釘仍不減威風

巴巴斯好撚型

伊西斯？係咪同埃及神話有關

扑巴巴斯個妹

原則上所有惡魔都係墮落到魔界既地方神

蘇哥越黎越重口味

唔撚係我講

咪臭係，係要人先得 不過可能要好似人魚咁，黎個獅身人面像咁嘅先ok

獅身人面像咁都好似已經偏離正道

儲埋幾日一齊睇，感覺黑貓好似好長

事實都係好長

個身材健碩的男子

唔通又係所羅門魔神

好似都有可能

今日紙言未update

係喎，更新返先

游同塵叫淫塵
咁蘇梓我會有咩花名？

偉大既蘇梓我王

淫我

我又改名呢個名啦 lmlm

蘇淫王

歡迎回來

１８

「我們搜這邊！」

沉重的鐵甲步伐於走廊迴響，幾個獄卒在分盆路上散開追捕逃犯。

話說巴別塔完全密封，囚犯本應插翼難飛；但是不規則的增築令到塔內有如巨型迷宮一樣，於是蘇梓我在羊腸小道左穿右插，幾下子就避開了圍捕，獨自躲藏在底層的巴別城尋找線索。

「接下來要怎麼辦呢？」

蘇梓我返回萬魔廣場，此地已經人去樓空，其他惡魔不是在巴別塔開夜班就是回宿舍睡覺。然而運載自己的篷車倒是停靠在廣場一側，於是蘇梓我爬到車上木架，可惜並沒有任何發現。

「篷車車廂沒什麼裂縫，印戒果然是被這裡的人偷走了吧。」

蘇梓我想到這裡，一時氣上心頭，便跳到地上大力踢著車輪洩憤。

──是誰在那裡？

一位戴眼鏡的少女抱著一本大圖書好奇走來，她的外表像是十五、六歲左右，穿著鬆身睡衣，是夢遊來到這裡嗎？可是最重要的胸部被圖書擋住，蘇梓我無法評估她的魅力。

「安靜點，我可是在逃亡中呢。」

蘇梓我揚手想打發少女回家，但少女反而走近蘇梓我問：「你有沒有冒險故事說給我聽？」

「啊？妳還要聽故事哄睡覺嗎？本大爺可沒有空陪妳玩。」

「你在忙什麼？」伊西斯問。

「我在找東西，妳最近有見過一枚鴛鴦雙色的戒指嗎？戒指上還有印章，蘊藏深邃魔力。」

「很抱歉，我沒有見過。」但伊西斯拉著蘇梓我的衣袖，似乎示意他一同坐下說故事。

「都說我很忙碌沒時間哄妳睡覺。」

伊西斯嘆氣說：「如果你知道我是誰，你一定不會拒絕我的要求。」

「啊？這句話原封不動還給妳啊，如果你知道我是誰妳才不會纏著我。」

「你是誰？」伊西斯歪頭問。

「我可是大色狼，專門奪走少女初夜的大色狼，尤其是夢遊不願歸家的。」

但伊西斯聽見後雙眼閃閃發光，「好像是很有趣的故事呢，請務必跟我分享。」然後就抱著圖書坐下。

──找到了！

忽然有幾個獄卒跑到二人面前，並用長矛指向蘇梓我喝道：「終於給我抓到你了！害我沒有休息時間，我一定要吃你的肉喝你的血來補償！」

「嘖，就被妳累事！」蘇梓我拔腿逃跑，但跑了幾步在別的入口又有增援出現攔路；一下子幾十獄卒包圍自己，看情況要陷入苦戰。

「各位先退下。」伊西斯站起來對獄卒下令：「這個男人在說故事給我聽，你們安靜一點離開。」

「監、監獄長大人！」巴別城內十角獸令人聞風喪膽，對於十角獸的主人更是恐懼──即使她只不過是個不管世事的女孩子，但獄卒們仍然連忙向伊西斯敬禮道別：「請大人早點休息，我們先行退下了。」

結果眾人散去，廣場只剩下她和蘇梓我二人。

「……原來妳是這裡的頭目？」

但伊西斯只是嚷道：「快點說故事給我聽嘛。」

「妳幫我找回戒指的話，要我說一千零一個故事給妳聽也可以啊！既然妳是這裡的監獄長，此事應該難不倒妳吧？」

「可惜十角獸一定不會容許我這樣做的。牠很討厭魔力比自己強大的東西，大概包括你所說的戒指。」

蘇梓我問：「十角獸又是什麼東西？」

「牠才是這裡真正的主事人，我只不過是牠的傀儡罷了。」伊西斯抱著圖書低頭，一副想哭的樣子，看得蘇梓我不忍心唯有坐下陪她聊天。

「妳叫什麼名字？」

「伊西斯。」

「伊西斯……這好像是埃及女神的神名嗎？」

伊西斯點點頭，「但墮魔之後說是魔名比較正確。」

蘇梓我不解，「伊西斯不是很厲害和很有名的女神嗎？怎麼會被一頭魔獸什麼的控制呢？我家思思也不會被大蛇反咬啊？」

伊西斯回答：「因為從我出世開始，我的真名就被掌管在十角獸手上了。」

「真名？」

伊西斯解釋，埃及所有生命的靈魂都由五個部分組成：巴、卡、仁、依比、舒特。它們分別代表個性、精神、真名、心臟、影子。

「埃及文明相信，只要真名一直被歌頌，那個生命就不會消逝。因此埃及的法老王都喜歡把名字刻在神殿牆壁上，又或者記載在書內，並用魔法繩環（cartouche）保護真名；相反，記憶抹殺之刑就是把所有名字刪去，務求撤底刪除此人。」

大概喜歡聽故事的人也會喜歡說故事。蘇梓我看著她的側臉，只是覺得伊西斯跟娜瑪應該會挺投契的，但實在希望她們能夠長話短說。

伊西斯沒有理會便繼續說故事：「後來古埃及出現了一位很厲害的女巫，她就是真正的『伊西斯』，比起現在的我厲害多呢。雖然我現在被十角獸控制也是拜她所賜。」

據埃及神歷的記載，伊西斯是一位天才女巫，更發明了用真名來操縱靈魂的魔法。於是她不斷收集眾神的真名，並竊取他們的法力，使自己躍身成為一人之下萬人之上的女神。

但古神伊西斯並不滿足，她不甘心自己位於主神拉（Ra）之下，於是用毒蛇逼使拉說出真名，最終更奪取拉的神力，成為諸神當中法力最強大的女神。

「自此以後，古埃及所有的魔法體系都是沿用伊西斯的法術，她可說是埃及的魔法之母呢。只不過真名的漏洞很容易被別人利用，埃及文明後來陷入混亂或多或少也是因為伊西斯的造反所致。」

蘇梓我抬著下巴，斜看伊西斯寬鬆的睡衣衣襟，原來沒有載胸罩。古神崇尚自然是一種美德。

「蘇大哥你有在聽嗎？」伊西斯一雙大眼睛盯著蘇梓我問。

「咦？怎麼妳會知道我的名字？」

「我是伊西斯嘛，所有靈魂的真名也逃不過我的雙眼。」

「那妳用什麼十角獸的真名去對付牠啊！」

伊西斯搖頭回答：「十角獸不是埃及體系的生物，真名魔法對牠沒有效。」

緋紅十角獸是聖經裡面的敵基督，是巴比倫大淫婦的坐騎。聽見後蘇梓我又問：「那為何妳作為埃及古神又能夠繼承大巴比倫的名號？」

「凡異教女神都是大巴比倫，包括莉莉斯、阿斯塔特等等。畢竟聖主跟其他的世界神水火不相容，巴比倫大淫婦只是聖主用來抹黑對手的蔑稱而已。」

說到一半，伊西斯驚覺都是自己說在故事，於是問蘇梓我：「蘇大哥你的故事又是怎樣？為什麼你會來到巴別城？」

「啊！對了，原本我是來找黃金獅子啊！妳知道黃金獅子在哪裡嗎？」

歡迎留名，同埋感謝其他讀者推po 斷文

黑貓成日跟我尾

莉莉斯

斬

因為黑貓準時

正宗大淫婦

你想斬咩

秒讀

死啦睇到有d亂

唔會掛

點樣可以幫到你無咁亂？

赤龍帝到此留名

加量

歡迎

好夜瞓好攰

去左打機？
因為我買完高達都夜左勁多瞓

去左睇波
隻高達半夜搵唔搵到人match? 我高達剩係圍內玩

黑貓真名可唔可以用嚟控制黑貓條j

黑貓無埃及血統

我都係圍內呀 網戰又比人屈又斷網咁...

我都係打得唔勁，淨係識用幾隻機，所以同 fd 玩下就算

push

今日出多d

１９

昏暗的鐵籠內，鐵枝都已經生滿鐵鏽，帶有異味的污水從天花沿著鐵枝流到石板地上，這就是囚禁著黃金獅子巴巴斯以及其妹芭芭拉的牢籠。牢籠四面鏽鐵，但其中三面塞了石板分隔，只剩入口一面能夠望向籠外走廊。

「哥哥，我真的不想死呢……」

「我不會讓那隻賤獸殺死你們。」巴巴斯昂首對芭芭拉說：「我跟那賤獸爭取時間，目的只為救走妳和父母而已。」

所以巴巴斯才不惜放下尊嚴跪在魔獸前，好讓十角獸以為自己不敢反抗。

「咦？」但芭芭拉神色慌張，四條腿都軟了下來，「爸媽他們被囚禁在別的籠內，哥哥你也要去救他們嗎？」

巴別塔的第十二層是禁錮重犯的區域，全層都是鐵籠並排，而巴巴斯一家四口則分別被收押在走廊兩端的兩個籠室。不過巴巴斯瞧了鐵門一眼，冷道：

「這種程度的鐵籠困不住我。」

「可是巴別塔的守衛森嚴，如果被發現怎麼辦？」芭芭拉壓低聲音說：「本來哥哥你不用被處死的啊，但被副獄長抓到的話牠肯定會找藉口把哥哥你除掉！」

「不會被抓到的。我並非怕死，但如果被抓的話又怎能救你們離開呢。」巴巴斯告訴芭芭拉：「其實我已經買通了這一層的一位守衛，待等會換日後一小時，我們就悄悄地拆掉鐵籠，再到隔壁救回父母，然後開始逃亡計劃。」

接著巴巴斯走到一角，用口把兩枚莎草紙叼了過來。這兩張莎草紙，一張畫有第十二層的平面圖和獄卒巡邏路線，另一張則詳細記錄了這個星期第十一層至第十五層的巡邏時間記錄。

芭芭拉問：「這是哥哥你從獄卒買回來的情報？可以相信嗎？」

「不用擔心，那個人我在獄外已經認識很久。」巴巴斯跟著解釋他的計劃：「妳看這裡，凌晨一時獄卒剛好換班，那時候第十二層的守衛最為薄弱，我們便可以避開巡邏路線救回父母。」

「但我們可以逃到哪裡？整個巴別城只有一道出入口，而且該道鋼門非常厚重，需要五十人的力量才能拉動機關開啟呢。」

巴巴斯回答：「這幾天我在上面第十三層搬石修築外牆時故意留下缺口，為的就是今晚。只要我們從外牆逃脫，就算是第十三層，我們也可以爬在外牆上跑離開巴別塔。」

畢竟巴別塔是金字塔型的建築，不用害怕跑到塔外會直接跌死。

巴巴斯又繼續說：「一但離開巴別，我們就往西訂谷方向逃跑。在陸地上他們的腳程不及我們，只要我們抵達西訂谷就能擺脫追兵了。」

西訂谷地理錯縱複雜、通路狹窄，闖進裡面就像一個有生活的迷宮般，就算十角獸派遣軍隊追捕巴巴斯等人也不會容易得手。

「哥哥你的確腳程快，獄卒可能追不到你。但是我和爸媽……」

「妳要對自己有信心，我們獅王族在任何時候都不能認輸。所以妳現在先好好休息吧，待時間到我再喚醒妳作準備。」

然而，同一時間，在巴別塔十二層的當值室內卻是充滿血腥的畫面。只見十角獸滿口鮮血，其中一個蛇頭正垂下吃著活屍，另一個蛇頭則暗自奸笑道：

「愚蠢的惡魔居然會說道義，還想不顧性命幫巴巴斯逃獄，現在求仁得仁實在可喜可賀。」

「副獄長所言甚是！」「副獄長所言甚是！」

身後有十幾隻牛頭人全身發抖、異口同聲地跪拜十角獸；但這裡只不過是今晚動員兵力的其中一小撮，其他還有士兵早已經埋伏在巴巴斯以為安全的地方。

「哈哈哈，那廝黃金獅子我早就看不過眼。」十角獸用腳踏碎洩密者的頭蓋骨，使腦漿四濺，並嘲道：「還有一個小時，我們準備近接巴巴斯絕望的表情吧。」

──滴答、滴答。

鐵籠上的污水一滴一滴地落到地上，巴巴斯默默數著，數到第八千二百下水滴聲後終於睜開了眼睛。

「芭芭拉，差不多時間了。」巴巴斯用前足推了一下妹妹，然後芭芭拉也站了起來──雖然她根本沒有睡著就是。

「要走了嗎？」

「不，妳先整理一下心情，我去看看走廊狀況。」

巴巴斯放輕腳步，慢慢走近牢籠入口一方，探頭到鐵枝之間觀察門外，果然這個時間沒有獄卒巡邏──不對，好像聽到有腳步聲在靠近？

「芭芭拉，快伏下假裝睡覺！」說著同時，巴巴斯也不動聲色地退回籠中央，希望巡邏的獄卒盡快離開。

然而，事情往往不盡如人意。腳步聲越走越近，直接走到巴巴斯的鐵籠前停下──莫非是出意外了？巴巴斯抬頭瞄看人影，居然是一個男性人類。

──鏘鏘鏘！

那個人類不斷拉扯鐵籠似乎想吵醒巴巴斯，但凌晨的嘈吵聲是想把所有人都喚醒嗎？巴巴斯一臉不悅的，四腿一躍就衝到那男人面前來一個下馬威──

「哇！」蘇梓我被衝來的黃金獅子嚇一跳，牠的氣勢就好像幾十噸的大貨車急停面前，幾乎要被撞死的感覺。

「人類你在這裡做什麼？」巴巴斯低聲警告著蘇梓我：「趕快在我面前消失，否則我就把你碎屍萬段！」

但蘇梓我用看動物園的心情問：「你這頭獅子就是巴巴斯吧？我有事情需要你的幫忙，跟我走。」

巴巴斯露出一排利齒恐嚇說：「我不幫你，你自己走。」

「哥哥……這個人類是誰？」

昏暗鐵籠內走出另一頭金色短毛獅，毛色光澤，在微弱的燈火下閃閃發光。蘇梓我聽見短毛獅的聲音悅耳，便輕佻向她打招呼：

「原來還有一隻漂亮的獅女嗎？嘛，妳喜歡跟來也可以。」

人獸

不愧後宮
獅女都出埋

「咦？謝謝讚賞……」芭芭拉雖然是獅王族，但被眼前人類稱讚也是感到不好意思。而且這個人類用禽獸的眼光來看也挺不錯的？

──咔嚓，不知不覺間，蘇梓我居然有鎖匙把鐵門打開。他繼續撐腰宣布：

「我是所羅門力量的繼承人，而你就是排名第五位的所羅門魔神巴巴斯，你過來當我的手下合情合理吧？」

巴巴斯上下打量蘇梓我，卻完全感受不到他的過人之處。要說的話，他的體內確實蘊藏了異常的魔力，但魔力流動湍急無序，常人根本無法控制。

但為什麼此人會有牢獄鎖匙？還有人類為何會出現在惡魔監獄呢？巴巴斯內心很多疑問，只是時間不多，這裡唯有盡量利用蘇梓我看看。

「人類，你要我跟你離開也可以，但你一定要聽從我的指令行事。」

蘇梓我問：「咦？這樣子是你跟我走還是我跟你走？」

但兩頭獅子已經繞過他離開鐵籠，芭芭拉回頭溫柔地跟蘇梓我說：「我們還要去救爸媽，你也一起跟來嗎？」

「嘛……好吧，買二送二。」

「我叫芭芭拉，我該怎樣稱呼先生？」

「蘇梓我。」

「蘇大人，我們走吧。」

兩頭獅子八條腿在走廊上跑，如同兩道金色軌跡快速遠離。從來到巴別開始，所有事情蘇梓我都不明不白的；不久前才遇到古怪的埃及少女，現在又跟著兩頭獅子展開奇幻旅程，拯救牠們兩老。

幸好的是，一切果然如巴巴斯所料，路上沒有任何巡兵。只是他不知道這同樣是十角獸寫下的劇本，要先給予他肥皂泡般的希望，在成功的一刻再將希望戳破，將巴巴斯一家誅滅。

聽日繼續

尋晚睇完波好眼瞓

口花花啫

話左唔係座騎咁簡單

人化

只是他不知道這同樣是十角獸寫下的劇本，要先給予他肥皂泡般的希望，在成功的一刻再將希望戳破，將巴巴斯一家誅滅。
on9蘇哥唔見左印戒實比十角獸屌打

扑獅女

由佢爆然後一招收佢皮

應該唔會有人獸既

蘇哥無咁渣架

我係話任由魔力爆發

咁就差唔多

你班人唔記得有撒旦咩

成手武器

你堅騎

都未騎

又暴走

不如玩埋獅女老母

聽日就知

咁落去容乜易連老豆都玩埋一份

呢一程咁慢既，魔界既時間好似快原來世界好多

其實差唔多，只係魔界深淵既鬼界有分別，一定係萬鬼之母搞鬼

金毛獅王

蘇哥搵返隻戒指未？

好似雷神召槌咁召番嚟

一日十萬字好似可以解決到

個背脊會損哂

仲有獅后

但係唔知俾咩人執左

咁係解決到黑貓

玩d 咩會玩到背脊損晒

蘇哥大大力鞭打黑貓

黑貓係眾神之首，連蘇哥都要敬拜黑貓

黑貓算係蘇哥老豆，咁蘇哥咪可以用佢把鐮刀斷黑貓條j

黑貓斷J 既話會暴走，夾生斷晒所有人類既J

蘇哥真係好柒

蘇哥既智慧唔係咁容易參透得到

２０

一人二獸的影子快速穿越走廊，不消一會便來到另一鐵籠門前，這時候蘇梓我又可以用借來的鎖匙領功了。

──咔嚓，鐵門打開，兩頭雌雄獅子從裡面走出來；他們的毛色沒有巴巴斯般光澤，可以看得出是比較年老的獅子。

「巴巴斯，這個人類是？」巴巴斯的父親嗅著蘇梓我，但沒有在他身上嗅到任何厲害的魔力。

「哇哈哈哈！我就是來拯救你們的大英──」

「小聲點。」巴巴斯用前足塞住蘇梓我的口，再與父母解釋：「今晚是逃獄的最後機會，我們長話短說，跟我走就好。」

父親回答：「當然了，我們就一直期待著今晚。獅王族是萬獸之王，豈能向其他魔獸低頭。」

四隻金色生物同氣連枝，蘇梓我空拿著鎖匙卻變成局外人一樣。為了爭取信任，蘇梓我擋在獅子群前想領頭離開，偏偏又被巴巴斯搶先叼來一張紙說：

「這是十二層的平面圖，我們兵分兩路行動，人類你往西邊的樓梯登上十三層的東門吧。半小時後我們在那裡集合。」

蘇梓我接過平面圖後滿腹狐疑，但既然之前答應過要聽從巴巴斯的指揮，這裡唯有賺取一下好感度，等之後騙他成為自己使魔再算這筆帳好了。

於是蘇梓我囂張回答：「巴巴斯你們別拖本英雄後腿呢，萬一要我回頭救你們可是很難看喔。」

「不用人類你的擔心。」

又是一道金色的風，巴巴斯和他的雙親好比跑車一般風馳電掣離開；芭芭拉雖然有點內疚，但因為懦弱卻不敢當場說出口，要待四匹獅子走到半路芭芭拉才忍不住質問兄長。

「剛才你指示蘇大人的路不正是獄卒的巡邏路線嗎？」

「那個人類不明來歷，我們不能冒險帶他上路。這個晚上可是我們唯一的機會。」

巴巴斯的回答簡潔有力，芭芭拉也知道兄長的選擇正確，但始終於心有愧。

巴巴斯繼續安撫芭芭拉說：「就算那個人類遇上埋伏，他也能夠替我們引開獄卒注意，所以他的犧牲不是白費的。我們成功逃脫之後再感謝那個陌生人吧。」

「這樣也太可憐了……」但芭芭拉只能無奈地繼續向前跑，逃亡的路爭分奪秒，絕不容許回頭停下。

賣蘇哥 要點罰佢個妹好呢

轉眼間，四匹獅子已經跑了一公里的路。他們穿過了陰森的走廊、繞過依然在施工的地盤；也許是腳下肉球的關係，四匹獅子奔跑無聲，輾轉前進，最終順利登上第十三層的樓梯，目的地近在咫尺！

巴巴斯率先跑到樓梯出口，又穿過一道門，門後豁然開朗。這裡是非常寬敞的宴會廳，樓底數十米高，在微弱燈光下前方更是看不到盡頭；聽說昨晚還舉辦了一場宴會，找來一班美人魚歌舞助慶，而現在已是人去樓空。

「來到此地應該安全了。」巴巴斯一邊跑，一邊告訴家人：「這裡是只有獄卒才能進入的區域，沒有巡邏，我是拜託了朋友才能走進來──」

──但恐你的朋友已經屍骨無存了吧。

廳內頃刻燈火通明，天花幾個大型射燈更集中照射在巴巴斯身上！同時巴巴斯腳下的地台升高兩米，這是一個正十二角形的地台，周圍同樣有十二位惡魔術士唸起咒語以結界包圍著巴巴斯等人。

「這是我給你準備的擂台，巴巴斯，你覺得怎樣？」

這次射燈照向擂台下的十角獸，忽然人聲鼎沸，無數惡魔不見其影，卻聽到他們都在高呼十角獸的威名。那些喊聲是從宴會廳隔壁傳來，於是場地的四面牆壁緩緩升高，牆後原來收起了一萬獄卒在觀眾席上看戲！

一時間整個空間變成了圓形鬥獸場，四周萬人空巷、人聲鼎沸，所有惡魔都是渴望見證十角獸如何在擂台上殺死黃金獅子！

「十角獸……」巴巴斯抑壓著內心仇限，雙眼血絲暴現，卻只能低聲對牠說：「這個擂台是我們的擂台，把我的家人放走，我就跟你堂堂正正地對打。」

十角獸緩緩踏上擂台，七個蛇頭交差笑道：「雖然其他人確實礙事，但你以為當我把你殺死之後，我就會放過你的家人嗎？」

「你誤會了。就算我背上被銀釘封印魔力，我也會在擂台上親手撕開你的肉，取出你的骨頭，再吃掉你的內臟。你害怕跟我在擂台上單挑嗎？」

「哈哈哈哈！真是天大的笑話！」看見觀眾席上起哄，十角獸亦揚聲說：「其他不相干的人全部下台，待我好好收拾傳說中的黃金獅子！」

「哥哥……」芭芭拉十分擔憂，卻被父母帶到台下。父親告訴她：

「這裡只能相信巴巴斯的力量了……我們什麼都幫不上忙。」

畢竟他們兩親年事已高已不復當年勇；至於芭芭拉天生膽小怕事，亦不是戰鬥的材料，她能做的大概只能向撒旦祈禱。

──快開戰吧！

──副獄長要出手啦！

觀眾席上全部都在替十角獸打氣，他們有些人是真心奉承，也有些人是害怕不為十角獸打氣就會被秋後算帳；總之鬥獸場內一面倒都是要求殺死黃金獅子的聲音，正好襯托出巴巴斯悲壯的背景。

千祈唔好呢度停

停低就斷j

「巴巴斯，終於能夠名正言順的把你殺死……我好興奮。」

十角獸身長六米，站起來比起巴巴斯還要龐大數倍，氣勢本應是壓倒性的。

──吼吼吼吼！

但見巴巴斯四腳抓緊擂台，從丹田運聲咆哮，竟連數十米外的觀眾都被嚇得目瞪口呆！要不是他被銀釘封印魔力，弱小的惡魔可能就被獅吼當場炸死了。

「十角獸，廢話少說，你以為能夠贏到我就放馬過來！」

擂台上兩隻窮凶極惡的猛獸圍圈踏步、互相對峙。原本十角獸是胸有成竹，但剛才目睹陷於死地的巴巴斯放聲咆哮，內心又膽怯起來。

只不過越是害怕，十角獸就變得越殘暴，這是弱小生物無法改變的天性。十角獸再忍受不了擂台上這股莫名的壓迫感，便張口連環把肚裡的悶氣化成毒液噴灑巴巴斯──

毒液一碰到擂台地板便腐化冒煙，卻完全捕捉不到巴巴斯靈活的身手。

「雕蟲小技！」巴巴斯更利用對方身軀龐大卻遲鈍的缺點，眨眼來到十角獸下腹揮舞利爪──

「砰！」

結果卻是巴巴斯被硬生生的彈開，就連獅爪也斷了一截！

「嘰嘰嘰嘰，果然沒有魔力的惡魔只不過在虛張聲勢！」

十角獸如釋重負，體內魔力更籠罩著整個擂台！牠一個蛇頭突然伸長噬咬巴巴斯後腿，另一蛇頭又吐出黑色魔球，正面轟向黃金獅子──

我唔介意
個樣似女同靚就 ok

蘇哥呢？

黑色魔球命中黃金獅子，轟隆一聲整個鬥獸場彷如雷電交加，連天花板也掉下碎石雨。而巴巴斯亦應聲被轟飛到擂台邊緣，觸動十二惡魔術士所發動的驅魔結界，全身被灼熱電流焚燒內臟！

巴巴斯全身抽搐，奮力掙扎才掉到擂台上──但十角獸的黑影已經掩在眼前，絕不讓巴巴斯有喘息的機會。

「哪裡都逃不了的，受死吧！」

十角獸難掩興奮心情，用爪把巴巴斯整頭舉起，又再壓在擂台邊的驅魔結界，幾乎把牠當成肉排在鐵板上燒烤！

「啊啊啊啊！」巴巴斯沒有魔力保護，加上銀釘直入心肺，這次他想掙扎也掙扎不了，黃金鬃毛更燒焦起火──

「哥哥！」芭芭拉立即衝往十二個結界術士，卻被獄卒攔下、對她拳打腳踢。

──本英雄命令你們全部停手！

突然在擂台遠方的大門上，一個不知天高地厚的小子逆光而立；當所有人的視線都集中在少年身上的同時，擂台卻傳來另一道慘叫聲。

「嗚啊！」

只見其中一名結界術士頭頂插著一把鐮竹，結界隨即消失，巴巴斯便掉到擂台之下。

蘇梓我拋著手中乾坤球說：「我不是說過要我回頭救你們是很難看嗎？」

雖然魔力不足以借用系爾的法寶為所欲為，但要把鐮刀轉移到十米天花再掉下插死一兩頭惡魔，這倒是難不到蘇梓我。

聽日當然都係主線，聽晚繼續

又聽晚繼續

好彩仲有一段仔

賣唔賣都要罰

又停

你好唔好意思啊

蘇哥介意

出黎啦

起碼多過隔離每日1800字

笑左出聲 靚抽！

李組展難掩興奮心情，用手把黑貓整頭舉起，又再將黑貓JJ和春袋壓在擂台邊的驅魔結界，幾乎當成肉排在鐵板上燒烤！

「啊啊啊啊！」黑貓沒有魔力保護，加上銀釘直入心肺，這次他想掙扎也掙扎不了，黑色鳩毛更燒焦起火──

捉人燒嗰個最後係不得好死

呢個位停

蘇哥搞笑既 我要印戒

一氣呵成啦好嗎

咁耐都未搵番印戒

她能做的大概只能向撒旦祈禱

連舊讀者都唔體諒黑貓

唔知去左邊，搵唔到

聽日出多d補數

屌 快d搵番印戒啦

相信蘇哥

spring pocket BBQed

黑貓都無做過要BBQ 既事啫

posh

pish

幾多正皮會加更？

可能今日都打唔完

黑貓既規則比較奇怪，原本係星期一至六出文，星期日休息
加更只係星期日你會見到我繼續寫文同出文
利申好似寫左半年無停過手

呢個位停的確好吊癮，其實今篇都出左好多字

黑貓加油

寫埋呢更先 星期一補假啦
去左呢個位先停真係冇貓性

連登有愛

啱啱過左100正評，星期日同星期一都會出文
今晚見

開心

完左呢段再補甜
我和獅妹有個約會

寫埋啦

跨種族交流

本身真係長

本來可能係長嘅，不過比人斷開左

加速

今日完埋啦

每日二千字係我既極限

夠㗎啦 日日都有得睇已經好滿足

２１

「是誰搗亂我和巴巴斯的擂台！」十角獸口吐白霧，七竅生煙地咒罵蘇梓我，「竟然只是個不自量力的人類，給我死！」

說時遲那時快，十角獸已經吐出一個漆黑魔球，嘶嘶作響；這個魔球剛才把巴巴斯轟得體無完膚，牠就不信這弱小人類能夠抵擋得住！

「咻」一聲，魔球掠過的空間都被黑暗吞噬，卻猛地停在蘇梓我面前動也不動，甚至反被蘇梓我手中武器擊走──漆黑魔球轉為轟往觀眾席上，更炸出了一個直徑十米的大坑洞！

受災地瓦礫紛飛，席上煙霧迷漫，附近圍觀的惡魔都紛紛驚呼逃亡。唯獨一名身材健壯的青年惡魔擋在戴眼鏡的少女面前，並彎腰慰問道：「閣下沒有受傷吧？」

少女冷靜地坐在一角看書，又托著眼鏡框回答：「我應承過替忙那個人類尋回失物，你可以上場了。」

於是青年惡魔扶著欄杆望向遠方擂台，見到蘇梓我依然手執一把魔光閃爍的鐮刀與十角獸互相對峙──

「想不到區區一個人類竟有兩件寶具在手。」十角獸活了過千年，雖然不知道蘇梓我手上的是什麼法寶，但至少知道他的魔法鐮刀與琉璃球並不簡單。

蘇梓我與十角獸相距數米挑釁道：「大怪獸！我勸你在惹火我之前便收手好了，本英雄手上的法寶還多得很。」

「那就給我見識下你這人類的實力吧！」

準時斷黑貓

三斷

幾日無斷 要斷番夠本

斷到你駁唔番

語音未落，十角獸中間的蛇頭忽然伸長變成巨大鐵鞭劈向蘇梓我的臉──

蘇梓我馬上架起鐮刀硬接十角獸的頭鎚，只不過這一下衝擊力幾乎有數百公斤，結果他就像棒球一樣被轟飛到數十米外──

然而軟綿綿的觸感把蘇梓我在半空中接住了。

「蘇大人你沒事嘛？」

原來是獅女芭芭拉挺身相救。她又用頭頂著蘇梓我屁股把他推起來，總算讓蘇梓我能夠重整架勢。可是蘇梓我手上確實沒有對抗十角獸的武器，就連定海神針也送了給賽沛，魔法鐮刀只不過是古神遺物沒有魔力加持又變不了大鐮。

於是蘇梓我輕輕撫摸芭芭拉的獅頸，似乎另有所圖，跟著高聲挑釁十角獸：

「你這大怪獸就只有這點本事嗎？見你中看不中用的，本英雄不想跟你打了！」

「什麼？」十角獸踏前一步想衝向蘇梓我的時候卻察覺到什麼怪異，回頭一看，本來奄奄一息的巴巴斯已經不見蹤影！

而且蘇梓我剛才被自己打飛至數十米外，他便順勢帶著獅女跑向大門逃跑──

「來人立即攔住他們！」十角獸一聲令下，門前獄卒便一同圍捕蘇梓我。

「休想傷害我的朋友！」芭芭拉全身金色短毛豎起，接上一聲獅吼，前方五十米內所有獄卒竟如同骨牌一般倒下！

「不愧是我的妹妹！」負傷的巴巴斯連同雙親與芭芭拉會合，並爽快道：「這才是獅王族的雌威，我們快脫離這鬼地方吧！」

又到一日一次黑貓斷j時間

每日出已經夠唔使加更

芭芭拉全身金色短毛豎起，接上一聲獅吼，黑貓的J竟如同骨牌一般倒下！

「哥哥，這次我們跟蘇大人一起行動吧？」

「當然，這人類現在就是我們的戰友！」

這邊廂一人四獸突然連成一線，那邊廂的十角獸卻大發雷霆，更要暴走了。

「一個都不能逃……！」

語畢，十角獸的七個蛇頭竟各自咬著鄰接蛇頸！頭一噬咬頭二、頭二噬咬頭三如此類推的；只見七個蛇頭纏成一團，當放開口的時候已是滿牙鮮血，就是一隻正在自殘的大怪獸──

「嗚嗚嗚嗚啊啊！」

伴隨雷鳴一般的悲慟，自殘的大怪獸竟不斷膨脹，蛇頭更一直伸到鬥獸場的天花板，剎那間由一頭大怪獸變成一頭超級巨型怪獸！龐然身軀有如巨神一般，身高超過數十米，張口一咬就把整個天花板扯了下來！

天花墜落，只見十角獸發了瘋似的在拆掉鬥獸場，本來正在慌亂逃跑的獄卒更是人踏人拼命求生；就在一片喧嘩聲中，蘇梓我與四匹獅子本來也打算從正門逃離現場，卻被一大塊瓦礫從天而降擋在門前，把出口完全堵住了。

「那裡都不能逃……誰都不給逃……！」

巨型十角獸每踏一步，現場都是地動山搖；地板也快要下陷似的，就連巴巴斯有四條腿也幾乎站不穩。而且牠的身軀巨大，腳上一個關節已經比蘇梓我站起來還要高一倍，這叫蘇梓我面對眼前怪獸不知從何入手。

──只好把牠殺死，不是嗎？

突然一個全身赤黃、身高兩米、上身赤裸的筋肉惡魔走到蘇梓我面前躬身自我介紹：「初次見面，我是佛拉斯，你好嘛？所羅門的繼承者。」

蘇梓我皺眉盯著惡魔，「欸？果然還是我太有名所以連這裡也有人認識我嗎？」

但佛拉斯只是伸出拳頭說：「我是排名第三十一位的所羅門魔神，特技可是尋回失物。」接著他打開拳頭，裡面居然是所羅門印戒！

此時蘇梓我才驚覺這頭惡魔好像有點面熟……他不就是之前跟自己一起坐篷車來到巴別的惡魔嗎？

蘇梓我連忙把印戒搶回來說：「原來是你偷了本英雄的聖物啊！還敢說什麼尋回失物。」

「只不過暫代保管而已，閣下毫無防範闖進巴別塔可是非常危險的。」

──嗄吼吼！

擂台旁的十角獸見到赤黃惡魔，馬上怒火中燒。對了，那頭惡魔就是昨天在廣場上親自釘下三十二顆銀釘的大惡魔，跟巴巴斯一樣難纏，索性在此處除掉好了！

──砰！砰！砰！

十角獸的巨大身影慢慢迫近，但蘇梓我取回印戒，誰會怕牠？

「哇哈哈哈！」

蘇梓我一邊大笑，一邊把印戒戴上；就好像電器按下開關，全身亂湍的魔力重新在體內形成強大的魔力迴路！更重要的是五道魔力弦線從所羅門印戒溢出，五頭使役魔的力量源源不絕地送往自身，令到那個不可一世的蘇梓我又再次復活了。

哇哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

「閣下，」佛拉斯告訴蘇梓我：「請與本人還有黃金獅子簽下契約，替我們拔出銀釘，解放我們所羅門魔神真力的力量吧。」

巴巴斯起初還有半點猶豫，但親眼見到蘇梓我黑霧纏身後，他果然是千真萬確的所羅門繼承者嗎？

「原來如此。」蘇梓我對佛拉斯和巴巴斯展開五個指頭命令道：「本英雄要收服你們作為所羅門的魔神，沒有異議吧？」

眼見十角獸步步進迫，地震越來越接近，已經不容巴巴斯再多想了。於是黃金獅子四腳屈曲、臣服在蘇梓我面前，與旁邊的佛拉斯一同宣誓效忠蘇梓我──

「好，那本英雄就替你們釋放真正的力量吧，哇哈哈哈！」

蘇梓我的右手在頃刻間發出能夠把整個鬥獸場都照亮的強光，然後五指用力一抓──巴巴斯和佛拉斯背上的銀釘被隔空抽出，而且傷口也瞬間癒合了！這是蘇梓我與他們靈魂相連的結果，此等威風的蘇梓我，芭芭拉看在眼裡也是只有敬佩。

「為、為什麼此人魔力突然暴增了……？」十角獸本能反應下停住腳步，「不可能……但不可原諒，巴別塔內無法容許有人的魔力比我強！」

但此時蘇梓我的右手連結七位所羅門惡魔，體內容下八倍魔力；而且吸收黃金獅子力量之後更釋放出金色鬥氣，這是他囂張的本錢。

聽晚繼續，聽晚應該打完掛

關心黑貓健康既好讀者

今晚斷得好嚴重

招牌笑容，哇哈哈哈哈哈

個大隻佬果然係所羅門魔神

今晚剪唔切，聽晚小心d

蘇哥強勢回歸
黑貓好波 休息下先啦 今日已經滿足

連個天都幫埋蘇哥

連登好危險

多謝關心，而家一日一篇都ｏｋ

今日好撚正 謝貓隆恩

你咁樣 黑貓會得戚

不嬲都得戚，唔係點樣無限復活

今日好撚熱

追黑貓啲故好辛苦啊

一嚟就收兩隻

35度，要去搵人魚消暑

起碼日日都有丫

72隻入面收左7隻，唔知有無咩特別

繼續收 起碼有20隻或以上

想搵小娜娜消暑下火

仲有冇

唔收晒 72 隻都唔停手啦

小娜娜只會幫人上火

聽日準時繼續

金色鬥氣 十足聖鬥士

今章收多幾個啦

差d變埋豎起金頭髮

欲速不達

七十二隻
點記得晒d 名？

有d 變成裝備就應該會比較少出場，尤其係男既

男嘅真係好慘

女既仲慘

個個都慘，唔通個個都慘咩

壞左手機
電腦登入推黑貓故

好緊湊

蘇哥變超級撒亞人？

被蘇哥出火？

變左慣用句

感謝幫推
壞手機真係好麻煩

最後決定床上先變超級撒亞人

儲左成半個月文先睇 連住咁睇兩個鍾真係好撚爽呀
黑貓我愛你

貓兄保重貓體啊

感謝你，請繼續支持黑貓
同埋多d黎坐

黑貓越斷越強

LM睇所羅門第一魔神巴力點死
你竟敢抗拒擁有巴力的我.JPG

等蘇哥講呢句台詞 match 晒

見工衰咗
政府我屌你老母

塞翁失馬，未必一定壞事既
下一份工更好

有未

２２

「大怪獸，上半場本英雄給你讓賽，現在可要來真了！」

套上印戒後蘇梓我得意奸笑，右手掐住鐮刀刀柄，弒君之鐮馬上就變成兩米長的大鐮；連同黑霧圍繞鋒刃打圈，一瞬間十角獸竟以為自己見到死神。

這時候佛拉斯摩拳擦掌說：「閣下，十角獸始終是活了過千年的魔獸，我們還是小心為上從三路圍攻吧。我跟金色獅子負責左右兩翼，中路就由閣下跟十角獸正面對決，這個提議怎樣？」

雖然佛拉斯滿身如鋼板般的肌肉，但意外地他也是一個頭腦派。蘇梓我聽見後便揚手笑道：「好，就看看我們誰人最快取下十角獸的首級！」

「卑劣人類少自以為是！」

但見十角獸仰頭怒斥，中央蛇頭猛地朝向蘇梓我張口噴火──該道火柱劃破長空，恍如岩漿瀑布從天空垂直襲來！

熔岩碰到石地，鬥獸場因此燒焦了一個大坑；但二人一獸呈三角陣式散開閃避，轉眼間已經逆轉攻守，從三個不同方位包抄著十角獸。

見狀十角獸大發雷霆，左邊兩個蛇頭轉向佛拉斯噴出閃電和暴風，右邊兩個蛇頭則吐出岩石和暗黑魔球！至於正中間的三個蛇頭，牠們發瘋似的向著蘇梓我交互攻擊，水柱火柱連珠炮發，頃刻間十角獸朝向全方位施放出色彩斑斕的全屬魔法，簡直是一頭災厄的集合體！

「果然很難纏呢……」蘇梓我話說到一半，十角獸中間蛇頭以鱗片硬化成鋼，又是一條鋼鞭砍向蘇梓我！

十角獸
RIP
唔係唔駛死呀？

──石地板被劈開兩截，但瓦礫之中卻見不到蘇梓我的身影？

「笨蛋！吃我一刀啦！」

鋒利銀光在蛇頸劃出一道血痕，十角獸悲憤嚎叫，牠的其中一個蛇頭幾乎就被蘇梓我砍斷！

「嘖，這怪獸的脖子太粗了吧。」蘇梓我右手掐著系爾的乾坤球，剛才就是用它來瞬移到十角獸頭頂死角劈下一刀的。

「不能原諒……！」

淌血的十角獸突然仰天咆哮，接著是玻璃連環碎裂之聲，整個鬥獸場的照明都被牠喊破了！正當現場昏暗一片，十角獸又瘋狂噴出紫黑毒霧把鬥獸場籠罩；這一著正是要奪去蘇梓我的視力，並且封印他瞬間轉移的能力。

蘇梓我感到不妙，「想不到那頭獸一眼便看穿我轉移之術的弱點。」

對於目的地沒有全盤掌握，蘇梓我便不能瞬移；相反十角獸喜歡活在黑暗之中，眼睛的特殊構造使牠清楚捕捉到蘇梓我的行蹤──迎面吐出一個混沌魔球，這個魔力的結晶幾乎要蓋過半個擂台，總之就是大得不能跟之前轟炸巴巴斯的魔法球相比擬！

「蘇大人！」

但漆黑中兩行金睛火眼「之」字形掠過，電光火石間芭芭拉飛奔過來載走蘇梓我，好讓他騎在自己避開混沌魔球。

「蘇大人，就算在黑夜之中，我也會為蘇大人照亮前路的。請放心討伐十角獸！」芭芭拉脫胎換骨似的，此刻她兼備兄長的英勇與力量，十分可靠。

「哇哈哈哈，那就上吧！」蘇梓我在獅女背上旋轉大鐮，同時芭芭拉往十角獸的頸項躍起，加速大鐮衝往怪獸的破綻揮刀──

合作得天衣無逢，這次十角獸的蛇頸被砍出另一條更深的傷口，頓時血如泉湧！同一時間，牠左右兩側分別冒出赤黃鐵拳和金色身影，佛拉斯一拳轟在另一蛇頭眉心，巴巴斯則用力噬咬另一蛇頭脖子，在一瞬間幾近耗掉十角獸的生命力──

忽然鬥獸場的地板下陷數寸，塵土中十角獸又把全身魔力逼出體外；像是垂死掙扎，卻又非常凶險。蘇梓我等人連忙退後觀察，但十角獸沒有追擊，反而在原地喃喃自語：

「我明白了……一切都是伊西斯的陰謀……妳背叛了我是吧？伊西斯！」

七個蛇頭一同瞧向觀眾席上，看見滿地屍骸之間坐著一位戴眼鏡的文學少女，她只是冷冷回答：

「伊西斯可是連拉神也會造反的古神，叛逆的基因早就刻在伊西斯的血液之內，你以為我讓你恣意妄為實在大錯特錯。」

「不知好歹！妳是我的人偶罷了！」十角獸內心唸出真名魔法，荊棘如箭般刺穿伊西斯的四肢把她懸吊半空！同時十角獸喝道：「下僕的伊西斯，讓那些人瞧瞧埃及古神的力量吧！」

「啊啊啊啊──！」伊西斯面容扭曲，咬牙切齒地大喊；但埃及古神的巨大魔力入侵著她的身體，剎那間她的魔力居然龐大得足以跟蘇梓我對抗！

「喂喂……這是發生什麼事情了？」蘇梓我疑惑問道。

佛拉斯回答：「因為伊西斯閣下的真名被十角獸握住，一直以來伊西斯的魔力被封印不容造反，只能名義上作為大巴比倫幫忙管治巴別城而已。」

「所以你是伊西斯召來的幫手嗎？」蘇梓我終於明白佛拉斯的意圖，「這場謀反不會是巧合吧？既然伊西斯召喚你前來相助，現在這樣不會是她想見到的結果。」

「閣下英明，計劃能夠提早實行也是因為閣下的出現。而且，現在就是最關鍵的一步了。」佛拉斯認真解釋：「伊西斯認為你有能夠凌駕十角獸、大巴比倫、甚至埃及古神的魔力，所以想你協助她擺脫十角獸的操控。」

「伊西斯是因為真名暴露所以被十角獸控制，難道是……給她『重生』嗎？」

「沒錯。閣下願意收容叛逆的古神嗎？」佛拉斯一副挑釁的眼神凝視蘇梓我，但蘇梓我只是一笑置之。

「哇哈哈哈！從來都沒有女人會背叛本英雄的！」

語畢，蘇梓我便展開一雙黑翼飛往半空，向伊西斯伸手放出魔力，並與十角獸和埃及古神的魔力對抗說道：「本英雄以大召喚師之名，要賜予妳新的真名。歸順我吧！」

但纏著伊西斯的荊棘並沒有消失，反而變本加厲勒緊少女，使她劇痛尖叫──

十角獸的真名魔法毫不退讓，依然充斥在伊西斯每一根骨頭之內，誓不讓她逃掉！而且埃及伊西斯古神的力量亦在抵抗，不願意臣服於蘇梓我手下；於是幾道魔力在少女體力互相碰撞爆炸，衝擊波使得整個空間東歪西晃！

「可惡……莫非本英雄的力量還是不足以收服伊西斯嗎？不，不可能！」蘇梓我壓低身體，又以左手掐住右手手腕，試圖把渾身氣力貫注掌上，將能夠壓過十角獸等的魔力送到伊西斯體內──

然而古神神力不容小覷，就算蘇梓我拼盡全力都無法捉得到伊西斯的靈魂。

「這……這是什麼？」蘇梓我猛然察覺手背的獸印有異，雖然他也不是頭一次向獸印借來魔力，但圓形魔法陣的獸印怎麼有一種月缺的感覺？

不對，那只是一輪新月。就好像陰曆初一二三的月亮般，圓形獸印之力開啟了十分之一，這是蘇梓我初次自力解封獸印的一部分──

七十二頭魔神，蘇梓我收服其中七位，獲得了所羅門王十分之一的力量，也釋放了獸印十分之一的魔力……

「來吧！所有女人都是本英雄的！」

蘇梓我奮力大喝，突然魔大大增；無數鋒利魔刃從四方八面襲來，把伊西斯身上的荊棘切斷，並將少女吸到自己面前、摟在懷內。

十角獸面色蒼白，驚道：「居、居然連埃及古神的力量都被搶走──」

霎時天昏地暗、地動山搖；還來不及搞清狀況，只見十角獸的巨軀突然往下沉，原來是鬥獸場的地板崩坍把牠掉到深坑之中消失！

幸運的是蘇梓我等人剛好避過倒塌。他騎著芭芭拉，抱著伊西斯探頭向地下深坑，隱約還是感覺到十角獸的魔力。這場意外真的是戰鬥的落幕嗎？

今日咁少人斷黑貓

突然唔見左

七十二頭魔神，蘇梓我收服其中七位，獲得了所羅門王十分之一的力量，也釋放了獸印十分之一的魔力

有撚排收

每日都好準時

總要休息一下既

芭芭拉脫胎換骨似的，此刻她兼備兄長的英勇與力量，十分可靠

愛的力量

講到明七十二隻，童叟無欺

因為蘇哥都係禽獸

蘇哥有埋埃及古神力量

收足七十二隻可以釋放撒旦力量

So gor

收足七十二隻可以召喚黑貓

In So Gor We Trust

蘇哥 貓兄

如果結局係召喚黑貓我會好撚嬲

所羅門王十分之一力量唔夠亞巴頓公爵打播

黑貓，如果命定論存在，咁係咪一定代表世界背後有真神?

收曬應該唔洗好耐 我估我個仔應該可以享受由頭睇到尾 唔洗等
利申 year2

其餘兩個公爵至少都要20隻啦 何況亞巴頓？
唔係既話黑貓個戰鬥系統咪成個妖尾咁。。。

你都係小動物喎

黑貓都無咩得罪你啫

好似呢個故事咁，所有野都係我寫出黎，對於故事角色佢地所有事情都係宿命，無得改變
所以黑貓就好似故事世界既創造主咁

但係個故事世界可能都係無數巧合自己生成既，好似一堆亂碼自己咁啱拼埋一齊變左一本小說
咁一樣係宿命論，但又可以無造物主既存在

呢半年都收左十分之一既

其實妖尾係點
妖精的尾巴 ? 我淨係聽過名

哲學貓

睇黎只可以收71隻啦咁

從3追到9 都係收得十隻
睇黎我等個仔燒書比我睇
黑猫要長命百歲呀

黑貓唔俾人斷唔知身體好

咁快就騎獅女啦

黑貓無人要

起碼唔駛等個孫燒

健康都係一時時，而家又有d攰

獅子緊係攞黎騎

實會有d魔神自動投成 唔洗擔心喎

蘇哥威名遠播

歡迎留名

黑貓係咪唔記得咗蘇哥嗰聖痕

無唔記得既，只係蘇哥一直偏向惡魔方面

黑貓邊有唔記得，蘇哥一直都有性痕

收哂惡魔之後係咪收大天使個邊

每日一斷又差唔多嚟喇

今日得閒可以斷黑貓條J

２３

「嗚嗚嗚嗚──」

四周忽然有低沉回聲，就好像巴別塔在悲鳴一般。蘇梓望向鬥獸場的地板穿了個大洞，不禁聯想起最壞的狀況。

「這該不會是電影梗排行第一位的爆炸結局吧？打完王之後整座迷宮就要倒塌之類。」

懷中的伊西斯冷靜回答：「蘇大哥，無論巴別塔崩塌與否，此地亦不宜久留。十角獸生命力頑強，而且牠手下眾多絕對不會就此罷休的。」

「那就給牠補刀──」

赫然天崩地裂一般，眼前景色劇烈搖晃，蘇梓我需要抓住芭芭拉的獅背才沒有跌倒。因此巴巴斯和佛拉斯亦同意伊西斯的話，勸說盡快撤退。

「好啦好啦。伊西斯妳身體還應付得來嗎？可以的話就讓巴巴斯載妳離開吧。」

「嗯。」

於是待伊西斯騎上巴巴斯後，蘇梓我便發號施令離開現場。

他們一行人先是繞過地上坑洞逃離鬥獸場，接著衝往第十三層的東翼，按照原訂計劃從正在施工的外牆打破缺口逃生。

「就是這裡嗎？看我的鐵拳吧！」

佛拉斯滿身肌肉並非裝飾，對準目標位置，只要一拳就將巴別塔的石壁轟出一個凹痕。

「再來！」

第二拳陷入牆壁之中，這次整道牆從拳頭中間伸廷出蜘蛛網般的裂痕，碎石粉末從牆頂掉落，緊接「砰砰」一聲──眼前石壁頓時向外崩坍！蘇梓我終於重見魔界的永夜天空。

「幹得好肌肉惡魔！我們趕快離開，順便把什麼十角獸活埋此地吧！」

蘇梓我一行人包括伊西斯、佛拉斯，還有四匹獅子；他們一同從外牆缺口逃出了巴別塔，並在接近一百米高的金字塔外俯衝跑向地面──

然而在眼底之下，巴別城的大門竟突然打開。正如芭芭拉之前所言，開門機關得動用上數十人同時操作；此刻從正門列隊步出的士兵亦超過千人，而且連綿不絕沒有停下來的跡象。

伊西斯說：「不好。巴別的兵馬只有十角獸才能夠指揮，夜間當值的常規軍至少一萬，這次十角獸是傾巢而出不顧塔內秩序了。」

大批軍隊擋在遠方地面，蘇梓我唯有命令道：「我們目標是西訂谷，先繞路往右跑吧！」

「但是對方也知道我們往西訂谷方向逃走。蘇大哥能用轉移之術帶我們離開嗎？」

蘇梓我搖頭道：「西訂谷縱橫交錯並不適合瞬間轉移。而且我們人數眾多，要轉移至更遠的話，不是最後關頭我也不想這樣做。」

「那唯有拼速度了。」伊西斯一邊騎著黃金獅子，一邊瞧向佛拉斯，顯然只有兩條腿的他跑速相對比較慢。

巴巴斯的老父便提議：「騎在我身上吧，別小看老夫！」

「當然不敢看小獅王族的族長，感謝。」

如是者四匹獅子載著三位乘客重新上路，很快就從巴別塔的南面跑到地面，直衝西訂谷；與此同時，一股巨大的魔力亦從巴別城的正門走來──

只見一頭全身浴血，傷痕累累的巨型怪獸殺氣騰騰地衝往蘇梓我，十角獸在遠方已經集結了一萬惡魔士兵，並且只有一個目標。

「殺死那個人類！取下那個人類首級的重重有賞，相反被他逃脫全部都要償命抵罪！」

──噢噢噢噢！

遠方軍隊振臂高呼士氣激昂，但蘇梓我的眼中只是見到一大群精神病人從大門走了出來，總之麻煩至極。

「蘇大哥別管他們了，只要穿越西訂谷他們就追不上來。」

伊西斯所言甚是，對方人多勢眾反而不利在狹小地區行動，再加上蘇梓我等人已經跑到一半，看來是勝利在望──

豈料西訂谷方向同時傳來嘈雜的聲音，沙塵滾滾中鬼影幢幢，彷彿有無數人影從谷內冒出！這是十角獸埋下的伏兵嗎？

蘇梓我萬萬想不到會演變成如此狀況，後有追兵，前有伏兵，只好放慢腳步靜觀其變。相反十角獸的身影卻高速迫近，雖說牠身軀龐大遲鈍，但每跨一步已是數十米之遙，很快就隻身追趕上蘇梓我一行人。

「蘇大人怎麼辦？」芭芭拉邊跑邊問：「要強行突破西訂谷還是回頭跟十角獸決一死戰？」

斷到？

黑貓斷j救蒼生

蘇梓我集中魔力於瞳使出預視術，穿越黃沙洞悉遠方，並得意道：「不用浪費氣力逃走了。全部人停下來吧。」

「欸？」

「因為來的是人魚軍團。」

遠方賽沛女王率領一千人魚精兵在低空滑行，縱然她們離開水面，但人魚軍團在魔界之內赫赫有名，她們每次出征都是充滿自信、手執三叉戟和弓箭前行。

另一邊廂，十角獸亦赫然察覺前方的異常魔力，就算對面是一千精兵亦不可能有這種規模，一定還有什麼其他原因！可是就算牠有七個腦袋也搞不清到底自己的敵人是誰，還有增援的惡魔跟那個人類又有什麼關係？

相對前後逼近的緊張氣氛，蘇梓我只是原地撐腰大笑，並一副囂張的嘴臉背著巴別軍隊迎接自己的部下。

「哇哈哈哈！你們來得太遲了吧？」

「笨蛋！又說今晚會回來吃飯的，飯都變涼了！」穿著圍裙的娜瑪指向蘇梓我咒罵道。

「而且蘇先生今天還沒有跟本王的人魚軍隊繁殖，這樣令我很為難。」

「別生氣嘛，我不是帶來了新鮮的怪獸肉給妳們做食材嗎？今天就讓我休息一晚嘛。」

娜瑪冷眼盯著蘇梓我身後的十角獸嘆道：「是看起來很難吃的傢伙。」

遠處忽然在打情罵肖，但十角獸走來看見她們卻嚇得不知所措；仔細觀察，除了賽沛侯王御駕親征之外，她身邊還有兩位子爵惡魔，連同巴巴斯和佛拉斯他們居然都聽命於那個人類！

斷J時候

斷唔到喎幫你斷

so gor借d依唔屌閪

此時一道冰冷的視線刺向十角獸，夏思思坐在空中笑道：「欺負蘇哥哥的是那頭魔獸嗎？不知道牠與擁有虹蛇力量的我家小蛇相比誰較厲害？」

夏思思揚手放下烏洛波羅斯，一頭數十米長的巨蟒便在沙漠之上現身；體型足以跟十角獸匹敵，魔力亦不會輸給滿目瘡痍的十角獸。

「來、來人！你們這些飯桶全部給我上！整個巴別塔的惡魔也要出陣殺死那個人類！不能給他活口！」

十角獸慌忙下令，唯獨一眾惡魔本能反應也不敢違抗爵位惡魔，結果大軍潰散，只有幾千士兵腦袋充了血似的舉刀奔向蘇梓我──

「真是冥頑不靈。」賽沛女王興高采烈的揮舞新玩具定海神針，馬上從四方八面召來洪水，一瞬間就把前面敵兵沖走大半！

「啊啊啊！已經忍夠這場鬧劇了！」娜瑪好不耐煩便飛到半空，右手掐出宙斯的閃雷火往洪水奮力擲出──

一道旱天雷劃破風雲變色的天空，隨著雷霆劈到洪水之上，娜瑪下被淹大軍通通都雷電燒成木炭！

雷雨過後，十角獸的手下死的死，逃的逃；屍橫遍野中間只剩下自己一人，十角獸亦只好閉起眼睛接受命運。

「烏洛波羅斯，是新鮮的食糧喔。」

呈現眾人眼前是比起野生頻道殘忍百倍的獵食，巨蟒先把十角獸纏倒在地，勒緊對方七個脖子，然後再張開血盆大口活生生噬咬十角獸的鮮肉。

「永別了。」伊西斯爬下獅背默禱，為這頭支配了巴別城超過一千年的怪物送行。

而家日日都同人魚交配，唔痕啦

因為呢個故無大綱既關係，我都唔可以好肯定咁答你
但我的確想寫返走佬既天使

攰嘛

一個轉身，感謝推文斷ｐｏ既各位

so gor幾時搵返個原初神器比自己用

十角獸
your time is up

好想睇下用聖痕力量

耶穌上身

而家蘇哥對囡囡興趣多ｄ，遲ｄ睇下有無機會

大怪獸 Rest In Pieces

咁會唔會變左聖人君子

蘇哥後宮人數就嚟追過我

黑貓你係咪專登

蘇哥咩種族都收

俾人咬喎

靚抽靚兜

思思，娜瑪，賽沛，系爾，加埋新收個兩個
仲有個係邊個

單戀娜瑪個個

雙面神比夫龍，雖然蘇哥都唔係好記得佢
睇黎係要搵d時間整返個角色表

下次開新post除左貼楔子仲要貼埋角色簡介

蘇梓我 - 淫魔

娜瑪 - 女僕

夏思思 - 鬼影變幻球

比夫龍 - 雙面人

賽沛 - 欲求不滿

巴巴斯 - 座騎

利雅言 - 非處 女神

小娜娜有女主光環

已經唔記得點解要搵獅子

仲有兩個希臘神

黃金獅子可以識破邪惡，令到多瑪斯現形，幫瑪格麗特贏教宗選舉
不過我諗蘇哥都應該唔記得

仲有杜家姐同埋君姐，兩隻手數唔晒

好啦，我都係試下係 facebook 網誌嗰度試下寫角色列表

【主角陣營】
唯一主角
蘇梓我 ／ 偉大的主角

所羅門七十二魔神
娜瑪 ／ 第三十二位，擅長迷惑術
夏思思 ／ 第二十九位，擅長預視術
比夫龍 ／ 第四十六位，擅長死靈術
彼列 ／ 第六十八位，魔界三公，撒馬利亞城主
系爾 ／ 第七十位，擅長轉移術
賽沛 ／ 第四十二位，擅長御海術
巴巴斯 ／ 第五位，擅長破幻術
佛拉斯 ／ 第三十一位，擅長尋回術

【聖教陣營】
香港教區
孔穎君 ／ 聖火書院班主任
李訥仁 ／ 聖火書院同學
杜夕嵐 ／ 聖火書院同學
杜晞陽 ／ 杜夕嵐之弟
利雅言 ／ 聖火書院學生會會長、聖女
利隆禮 ／ 驅魔士
利得福 ／ 聖火堂主祭
潘牧修 ／ 香港教區主教

所羅門群島教區
迦蘭公主 ／ 原住民部落公主

羅馬教區
庇護十三世 ／ 羅馬教宗
安東尼 ／ 全名亞倫·安東尼，樞機主教
瑪格麗特 ／ 安東尼之獨女
多瑪斯 ／ 國務樞機卿
史黛拉 ／ 亞倫·安東尼之妹
阿佐 ／ 史黛拉之丈夫
安娜 ／ 史黛拉之長女
艾瑪 ／ 史黛拉之次女

【正教陣營】
中國大陸正教
郭漢 ／ 廣東教省首席樞機騎士
聖痕約翰 ／ 郭漢的入室弟子

莫斯科正教
暫缺

【新教陣營】
美國新教
暫缺

【惡魔陣營】
惡魔
撒旦 ／ 下落不明
瑪門 ／ 七樞罪之貪婪
亞巴頓 ／ 魔界三公，耶路撒冷城主
巴力西卜 ／ 魔界三公，希伯侖城主
忒爾女王 ／ 全名忒爾克西厄珀亞的自稱女王
所多瑪 ／ 蝗蟲惡魔
蛾摩拉 ／ 飛蛾惡魔
芭芭拉 ／ 獅王族，巴巴斯之妹

魔獸
烏洛波羅斯 ／ 銜尾蛇，阿斯塔物之寵物
緋紅十角獸 ／ 巴比倫大淫婦的坐騎

鬼族
羅剎惡鬼 ／ 原形為羅剎天
萬鬼之母 ／ 鬼族首領
刑天 ／ 無頭鬼

【地方古神】
吠陀文明
羅剎天 ／ 八方天的西南方神
諸羅剎女 ／ 七十三位羅剎天的侍女
因陀羅 ／ 保有神器梵天五首神箭

澳洲文明
丘龍葛 ／ 彩虹巨蛇（雄）
朱龍葛 ／ 彩虹巨蛇（雌）
艾因加納 ／ 虹蛇之母

愛琴文明
宙斯 ／ 眾神之首，神器為閃電火
赫拉 ／ 天后，神器為金腰帶
波賽頓 ／ 海神，神器為三叉戟
德墨忒爾 ／ 豐收女神，神器為豐裕之角
雅典娜 ／ 智慧女神，神器為神盾埃癸斯
阿波羅 ／ 太陽神，神器為金弓銀箭
阿提蜜絲 ／ 月亮神，神器為銀弓金箭
阿瑞斯 ／ 戰神，神器為銅矛
阿芙蘿黛蒂 ／ 美神，神器為金腰帶
赫菲斯托斯 ／ 工匠神，神器為斧頭
荷米斯 ／ 旅行者神，神器為插翼長靴
赫斯提亞 ／ 灶神，神器為聖火

華夏文明
夏禹王 ／ 開啟華夏文明之夏
帝舜 ／ 禪讓禹
軒轅黃帝 ／ 五帝之首

埃及文明
伊西斯 ／ 叛逆的偉大女巫
拉 ／ 太陽神

美索不達米亞文明
暫缺

瑪雅文明
暫缺

【天神陣營】
神族
聖父 ／ 三位一體
聖子 ／ 三位一體
聖靈 ／ 三位一體
花地瑪聖母 ／ 花地瑪預言的主角
拉結爾 ／ 天使長，著有《天使長拉結爾之書》
聖德芬 ／ 天使長，香港教區的守護天使

上面整理左一下角色列表，真係好多

啱啱發覺漏左羅馬古神，聽日再補返

【主角陣營】
唯一主角
蘇梓我 ／ 偉大的主角

所羅門七十二魔神
娜瑪 ／ 第三十二位，擅長迷惑術
夏思思 ／ 第二十九位，擅長預視術
比夫龍 ／ 第四十六位，擅長死靈術
彼列 ／ 第六十八位，魔界三公，撒馬利亞城主
系爾 ／ 第七十位，擅長轉移術
賽沛 ／ 第四十二位，擅長御海術
巴巴斯 ／ 第五位，擅長破幻術
佛拉斯 ／ 第三十一位，擅長尋回術

【聖教陣營】
香港教區
孔穎君 ／ 聖火書院班主任
李訥仁 ／ 聖火書院同學
杜夕嵐 ／ 聖火書院同學
杜晞陽 ／ 杜夕嵐之弟
利雅言 ／ 聖火書院學生會會長、聖女
利隆禮 ／ 驅魔士
利得福 ／ 聖火堂主祭
潘牧修 ／ 香港教區主教

所羅門群島教區
迦蘭公主 ／ 原住民部落公主

羅馬教區
庇護十三世 ／ 羅馬教宗
安東尼 ／ 全名亞倫·安東尼，樞機主教
瑪格麗特 ／ 安東尼之獨女
多瑪斯 ／ 國務樞機卿
史黛拉 ／ 亞倫·安東尼之妹
阿佐 ／ 史黛拉之丈夫
安娜 ／ 史黛拉之長女
艾瑪 ／ 史黛拉之次女

【正教陣營】
中國大陸正教
郭漢 ／ 廣東教省首席樞機騎士
聖痕約翰 ／ 郭漢的入室弟子

莫斯科正教
暫缺

【新教陣營】
美國新教
暫缺

【惡魔陣營】
惡魔
撒旦 ／ 下落不明
瑪門 ／ 七樞罪之貪婪
亞巴頓 ／ 魔界三公，耶路撒冷城主
巴力西卜 ／ 魔界三公，希伯侖城主
忒爾女王 ／ 全名忒爾克西厄珀亞的自稱女王
所多瑪 ／ 蝗蟲惡魔
蛾摩拉 ／ 飛蛾惡魔
芭芭拉 ／ 獅王族，巴巴斯之妹

魔獸
烏洛波羅斯 ／ 銜尾蛇，阿斯塔物之寵物
緋紅十角獸 ／ 巴比倫大淫婦的坐騎

鬼族
羅剎惡鬼 ／ 原形為羅剎天
萬鬼之母 ／ 鬼族首領
刑天 ／ 無頭鬼

【地方古神】
吠陀文明
羅剎天 ／ 八方天的西南方神
諸羅剎女 ／ 七十三位羅剎天的侍女
因陀羅 ／ 保有神器梵天五首神箭

澳洲文明
丘龍葛 ／ 彩虹巨蛇（雄）
朱龍葛 ／ 彩虹巨蛇（雌）
艾因加納 ／ 虹蛇之母

愛琴文明
宙斯 ／ 眾神之首，神器為閃電火
赫拉 ／ 天后，神器為金腰帶
波賽頓 ／ 海神，神器為三叉戟
德墨忒爾 ／ 豐收女神，神器為豐裕之角
雅典娜 ／ 智慧女神，神器為神盾埃癸斯
阿波羅 ／ 太陽神，神器為金弓銀箭
阿提蜜絲 ／ 月亮神，神器為銀弓金箭
阿瑞斯 ／ 戰神，神器為銅矛
阿芙蘿黛蒂 ／ 美神，神器為金腰帶
赫菲斯托斯 ／ 工匠神，神器為斧頭
荷米斯 ／ 旅行者神，神器為插翼長靴
赫斯提亞 ／ 灶神，神器為聖火
厄俄斯 ／ 曙光女神
俄里翁 ／ 波賽頓之子

羅馬文明
維斯塔 ／ 灶神，對應赫斯提亞
阿波羅 ／ 太陽神，與愛琴文明的阿波羅為同一神
埃涅阿斯 ／ 特洛伊的英雄，羅馬文明的創造者

華夏文明
夏禹王 ／ 開啟華夏文明之夏
帝舜 ／ 禪讓禹
軒轅黃帝 ／ 五帝之首

埃及文明
伊西斯 ／ 叛逆的偉大女巫
拉 ／ 太陽神

美索不達米亞文明
暫缺

瑪雅文明
暫缺

【天神陣營】
神族
聖父 ／ 三位一體
聖子 ／ 三位一體
聖靈 ／ 三位一體
花地瑪聖母 ／ 花地瑪預言的主角
拉結爾 ／ 天使長，著有《天使長拉結爾之書》
聖德芬 ／ 天使長，香港教區的守護天使

【神秘陣營】
其他
黑衣人 ／ 以鐵釘在蘇梓我右手釘下傷痕
世界 ／ ？？？

今次又齊整左，瞓覺先

有冇提過思思條蛇係邊個神話嘅銜尾蛇？

無提過，但烏洛波羅斯係銜尾蛇既希臘名黎，不過希臘條蛇好似係由古埃及傳過去

準確d講應該係古埃及傳俾腓尼基人再傳到去希臘
另一方面，阿斯塔特係西頓文明既古神阿斯她錄，同時西頓又係腓尼基人建築既城市，講講下好似搵到關連

黑貓寫之前係咪睇左好多神話做參考

睇黑貓啲故真係學到好多嘢

寫之前睇，一路寫一路睇

咁就好喇

你係咪話讀者生日都會加更？

係啊，我個故既讀者生日，你個故就會加更，多謝合作

黑衣人唔係撒旦咩

無話係無話唔係，唔知

黑貓好波

如果大家都加更，沬沬就更加開心啦

沬沬乖，每日一更係最好架

沬沬呢個名真係好難聽好難聽呀，快d同我扔佢落山

每日一更

其實算好

係繼續一日一更先好講，一停我就用專斬上位嘅鐮刀斬撚死你

剩係打一半會嚇親黑貓

黑貓會先搶走你把鐮刀

２４

血肉模糊是十角獸的殘肢，濃烈的血腥氣味引來數十禿鷲搶著吃牠的屍骸；那是烏洛波羅斯吃剩的東西，飽肚以後牠便在沙地滾動身體擦走血跡，把黃土大地染成朱紅。

「哈哈哈，活該了吧！」蘇梓我撐腰大笑，又回望娜瑪等人說：「總算沒有白養妳們，懂得及時出現保護主人！」

娜瑪回答：「不是說了嗎？只不過你這麼晚還不回來，弄得我煮的飯菜都涼，迫不得已才要捉你回家罷了。」

賽沛附和笑道：「而碰巧我的部下在巴別塔給那些獄卒表演歌舞回來，所以就順道帶上她們助陣，嚇一嚇那頭不識好歹的魔獸囉。」

娜瑪續道：「只是沒想過支配著巴別塔的竟然不是大巴比倫，而是她的坐騎。」

「各位抱歉，還有感謝。」伊西斯向蘇梓我躬身小聲道謝：「全靠蘇大哥強行奪取控制權又賜予新名字，我才能夠擺脫十角獸的真名魔法所操控。」

「嘿嘿，感謝只用說話是不足夠的，至少要有點行動來證明妳對我的忠誠──」蘇梓我說到一半卻被賽沛打斷了話。

「哎呀，不是有人說今天太累所以想請假的嗎？怎麼又想交配了？」

伊西斯盯著賽沛，扶一扶眼鏡，並從腦內故事書配對賽沛的女王形象。果然這人魚有點可怕呢，於是伊西斯告訴蘇梓我：

「看來時機不成熟，但蘇大哥你之後隨時都可以再來找我，我一定會好好報答大哥的。但話說在前頭，我隨時都可能像背叛十角獸一樣背叛大哥，請不要太過信任美少女。」

「哼，別拿我跟那頭沒腦的大怪獸相提並論。」蘇梓我話題一轉，續道：「所以妳要回去了嗎？」

「嗯。畢竟我才是巴別城的城主，現在巴別塔非常混亂，正是最需要我的時刻。」

「可是妳一個女孩子能夠應付得來嗎？」

「她並不是一個人。」佛拉斯插話說：「老大，雖然我已經歸順成為真正的所羅門魔神，但在之前我也是伊西斯的僕人。她有恩於我，所以我想回去幫伊西斯閣下打理巴別塔，老大你能批准嗎？」

「啊？你想走就走吧，我才不會把你這種滿身肌肉的惡魔留在身邊。到需要你的時候我會再召喚你。」

「哈哈，果然如傳聞一樣爽快，感謝老大。雖然我不在身邊，但我的『尋回術』老大你隨時都可以借用。」

蘇梓我十分懷疑，「你真的有尋回失物的魔法？你不是單純偷了我的東西再還給我而已？」

「哈，有需要的時候老大你試一下就會知道了。」佛拉斯向蘇梓我敬禮，然後回到伊西斯的身邊。

蘇梓我還是半信半疑，但不理會了。他順便問巴巴斯：「你們這些大貓又怎樣？要回去大草原生活之類嗎？」

「笨蛋！你忘記了自己今次來巴別塔的目的啊？」娜瑪非常生氣在背後跳來跳去。

「咳咳，我當然知道啦！我們來是找黃金獅子幫手的嘛？多瑪斯與亞巴頓暗中勾結，幾乎可以肯定多瑪斯就是蝗蟲惡魔所多瑪的化身，因此亞巴頓才先發制人將巴巴斯一家囚禁在巴別塔之內。」

巴巴斯聽見後恍然大悟，「難怪亞巴頓大公會突然把我視作我中釘了。」

「可是就算你知道真相也來不及反悔了喔，因為你已經簽下契約答應成為本英雄的使役魔了，哇哈哈哈！」

「不，這不是你的錯，我的仇人始終都是亞巴頓大公。」然而巴巴斯面有難色，「只不過囚禁我的是亞巴頓大公的口諭，若然大人你出面收留我們幾位，恐怕即是等於宣佈與亞巴頓大公為敵。」

「又有什麼問題？從來只有其他人懼怕本英雄，本英雄是不會害怕與他人為敵的。而且現在我住的地方滿街怪物，多收留四匹獅子也沒有人發覺吧。」

「大人的好意我心領了。只要亞巴頓大公仍在當權，我和家人逃獄只會變成通緝犯。雖然逃獄是我先提議的，但現在沒有十角獸在巴別塔內為所欲為，芭芭拉又不用被處死的話，我想還是先安頓在巴別塔韜光養晦會比較理想。」

伊西斯點頭說：「我們現在都是同一陣線，擁有相同主人，在獄中我不會待薄你和你的家人。至於蘇大哥你需要的是黃金獅子的『破幻術』吧？跟佛拉斯之前所說一樣，你現時同樣擁有『破幻術』的能力，照道理任何惡魔的掩眼法在你面前都無所遁形才對。」

「哦，所以我不用收留獅子也可以嗎？」

「要是蘇大哥你想召喚巴別城內的使役魔，只要用念動術事先告訴我就好。我會在巴別城內安排空間讓你作轉移之用。」伊西斯說：「現在我可以用巴別城的城主跟你保證，任何時候我們都會站在蘇大哥一方的。」

聽見伊西斯如此坦白，蘇梓我便得意笑道：「那就先把我的部下們安置在巴別城吧。現在巴別城跟魔海珍珠堡都已經成為本英雄的領地，照這個速度就連魔界也要被我完全征服吧，哇哈哈哈哈。」

但當芭芭拉知道要與蘇梓我分開，感到有點兒依依不捨，卻又不敢開口告白。

芭芭拉

「芭芭拉，辛苦妳了。」蘇梓我主動走來用雙手摸著芭芭拉的臉龐，就像跟小貓玩耍一樣，「坐在妳上面很舒服呢，下次我們再合作殺敵吧。」

「蘇大人……請不要忘記芭芭拉。」金毛獅女凝望著蘇梓我道別，盈盈一水間，脈脈不得語。

伊西斯在旁盯著他們倆，不難看出芭芭拉對蘇梓我的傾慕之心。可惜人獸有別，這樣的愛情故事只有在童話故事裡面才會修成正果，現實世界她沒有見過一個異獸戀的愛情故事。如此無法結果的故事，在剛開始萌芽時就切斷情絲也許比較好。

但伊西斯又有點猶疑，然後不知不覺的就爬到芭芭拉背上命令：「我累了，請妳載我回去巴別城睡覺。」

「欸？……好的，我明白了。」芭芭拉唯有垂頭與蘇梓我道別，同時她的父母也陪伴她離開。明顯芭芭拉對蘇梓我一見鐘情就連在場所有人都感受到，除了蘇梓我自己和她的哥哥之外。不然巴巴斯也不會爽快地跟蘇梓我說再見。

「好！終於忙完了。」蘇梓我伸了一個懶腰，然後爬到娜瑪背上說：「我累了，請妳載我回家睡覺。」

「自己走啊笨蛋！」

娜瑪把蘇梓我甩到地上，就這樣巴別城的叛亂終於告一段落；當蘇梓我一行人重回香港時，那已經是距離教宗選舉還剩九天的清晨。

Cut

芭芭拉愛上蘇哥 幾時扑佢

頂，慢咗1秒

教宗選舉俾聖處女選到嘅話

雖然蘇哥都係禽獸，但暫時咁樣唔會有結果

聽日再黎

成個世界都係蘇哥既爪牙

希望有轉機

好多女要比蘇哥扑

比禽獸更禽獸的故事
比仆街更仆街的故事

排緊隊嘅有:艾因加納 萬鬼老母 智障妹 芭芭拉 巴比倫大淫婦 仲有冇?

搵唔搵到g點

仲有萬幾條人魚

等蘇哥搞掂晒d禽獸同仆街佢

無研究

蘇哥好忙

娜瑪呢

小娜娜有無敵結界

呢排啲使役魔對蘇哥差咗咁多

口裡說不個種

但芭芭拉好鐘意蘇哥

但芭芭拉唔係使役魔播

真心鐘意就得

幾時到蘇哥揹娜娜 想睇佢地放閃

要有d事情刺激下佢地先可以改變到而家既關係

深入嘅交流？

真愛要慢慢培養

小娜娜由第一集到而家都未食一早忘記左

蘇哥同小娜娜撒嬌 小娜娜斬佢落地 公然耍花槍

好似差雅典娜同阿提蜜絲降凡之後個名

係愛呀

係喎，我儲儲埋埋一次過再更新，或者搵個位可以一直更新

收下一個魔神

蘇哥遲下有半個獸印會唔會比原始神器勁

幫左瑪格麗特先

獸印／所羅門／原初神器，全部都係屬於惡魔陣營，無直接交鋒過

閃電火唔係宙斯咩

宙斯=希臘主神=地方神=上帝天使陣營敵視=惡魔陣營

正解，不過宙斯班人無墮魔，話佢地惡魔又好似有d怪

通常被視為異端
或者假神

２５

十二月六日的凌晨，梵諦岡城內。

冬天的梵諦岡突然下著雷雨，閃電一瞬即逝，睡床上多瑪斯睜開雙眼是伸手不見五指，但雨水拍打在窗前書桌的聲音卻聽得他非常不耐煩。

「嗯？」

多瑪斯摸著自己臉頰竟是濕的，一道閃電明滅又把窗簾的影子放大投射牆上，不知何時睡房的窗戶被誰人打開了？

多瑪斯感到不安，於是爬下床走向窗台──轟隆一聲，一頭野獸剪影突現眼前；全身毛茸茸的半獸人，總之不會是在深夜喜聞樂見的東西。

「睡得好嘛？所多瑪，不對，梵諦岡應該叫做多瑪斯嗎。」

「哪個稱呼都是閣下的自由，但深夜被喚醒，我絕對不會用『睡得好』來形容。」

多瑪斯打開床前壁燈，終於能夠看清楚亞巴頓的臉，還有他說話時的神情。

「話說回來，宗座宮的防禦結界也太過脆弱了吧？」

「人類可是沒有防禦結界能夠阻擋到閣下喔。」多瑪斯按下書架機關，從暗格酒櫃取出一瓶葡萄酒放在亞巴頓面前。

亞巴頓口吐毒霧問：「所以你認為這個結界又能擋得到蘇梓我嗎？」

「……那個人類又怎麼了？」多瑪斯感到不滿，卻又不敢在亞巴頓面前抱怨。

「你大概不清楚本王深夜前來的用意，但如果我今晚不來的話，也許下一刻你就會被蘇梓我殺死了。」亞巴頓說：「黃金獅子被蘇梓我救走了，他下一個目標就是你。」

「破幻術……加上梵諦岡的防禦結界，到時候被教會結界擋下的人反而是我自己呢，哈哈。」多瑪斯冷笑說著。

「喔，你倒還是很冷靜嘛？」

「那個人類就算得到黃金獅子也不能對我做什麼，不是嗎？」

多瑪斯如此回答，而相同話題同時出現在地球的另一端上。

劈

──那個人類就算得到黃金獅子也不能對多瑪斯主教貿然出手。

早上聖火教堂內的祭室，該處為配合蘇梓我的興趣因而改建成為圓桌會議室，但與會的雅典娜依然不願意直接跟蘇梓我對話，而是在娜瑪耳邊小聲說。

娜瑪嘆氣一聲，便轉告蘇梓我：「現在只有你能夠使用黃金獅子的秘法，但整個地球的人都認為你是個大壞蛋，所以就算你當面揭穿多瑪斯的真面目也不會有人相信。」

蘇梓我皺眉說：「難道世人都被眼前幻象迷惑，看不清我才是貨真價實的大英雄嗎？」

娜瑪指著蘇梓我駁斥：「不是英雄而是大淫魔吧，順帶一提黃金獅子的秘法也是惡魔術來著。」

以惡魔術揭穿惡魔的面目，看來需要一點修飾才行。黃金獅子的秘法不是沒有用，但如何運用卻又是另一個難題。

「呵呵，有什麼值得苦惱的？」賽沛優雅笑著，身後又有一隻海妖的身影在按摩肩膀，「這些事情交給下人做不就好了？找一個不起眼的人接近多瑪斯，並當眾揭穿多瑪斯的惡魔面目。」

娜瑪搖頭說：「都說只有蘇梓我和黃金獅子能夠使用破幻術，他們都不可能若無其事接近多瑪斯吧？」

一斷

二斷

賽沛笑道：「即使巴巴斯的破幻術也是有神器加持，就好像我的手下海妖偷走金腰帶也能夠呼風喚雨那樣呢。」

「也是行不通。巴巴斯的神器就是牠的眼睛，除非蘇梓我要把牠的雙眼挖出來給其他人用……」

眾人一同望向蘇梓我，蘇梓我便生氣回罵：「妳們都覺得我是一個暴君嗎？我怎麼可能會挖大貓的眼睛！」

「原來你還有些許人性呢。」娜瑪安心下來，賽沛也沒有異議，繼續使役身後海妖。

這時候利雅言問道：「沒有其他方法能夠將巴巴斯的力量借給別人嗎？就好像之前蘇同學你把維斯塔女神的力量借給我一樣。」

於是夏思思代為回答：「有『適合度』這種東西的喔，利姐姐妳跟維斯塔的女神相性９９％，所以才能輕易接過維斯塔的力量呢。」

但在場又有什麼人能夠跟黃金獅子擁有高度適性？利雅言唯有打消念頭，「看來只能靠蘇同學在選舉當日潛入西斯廷禮拜堂了。」

蘇梓我問利雅言：「為何要在選舉當日行動？」

「那是最好的時機。否則，就算我們現在成功揭發多瑪斯的惡行，聖教理所當然只會延後教宗選舉，到時候梵諦岡內部亦只會更加混亂。再者現時教廷高層絕大多數都是屬於多瑪斯派系，我怕延後選舉還是會由多瑪斯的黨羽勝出。」

斷黑貓短JJ

幾日無斷 斷番夠

利雅言提醒眾人，現在最應該做的並非消滅多瑪斯，而是要阻止亞巴頓趁亂乘虛而入，甚至最壞的情況是毀滅公爵率領惡魔私兵反攻人間。魔界內主戰以及主和的天秤微妙地掌握在蘇梓我等人身上。

蘇梓我懶洋洋道：「簡單來說我們就是要讓瑪格麗特順利接任羅馬教宗吧。」

「沒錯。根據聖教律法，一但教宗選舉的閉門會議展開，三天內必定要選出新任教宗。所以我才會提議在選舉現場揭穿多瑪斯的真面目。」

利雅言解釋，畢竟教宗選舉是一場閉門秘密會議，無論裡面發生什麼事情外界都不會知道，要揭穿教會內部醜劇那裡是最適合的地方。屆時為了在三日限期選出教宗，樞機團無可奈何只能投票給予瑪格麗特。

利雅言又說：「重點是瑪格麗特小姐並非屬於多瑪斯派系，而且近日在在羅馬各處施行神蹟亦獲得教眾信任，我認為她是重整聖教秩序的最佳人選。」

「但前提是要我潛入西斯廷禮拜堂吧？原本我還想把把所有事情推給那大小姐就好，但到頭來還是要我親自出馬。」

蘇梓我一邊嘆息，一邊在筆記簿上用紅色筆圈著十二月十五日的那個日子。

黑貓好似出得快左少少
俾人斷少左幾次

好似少左人斷

點可以俾黑貓休息

另一邊廂，亞巴頓告訴多瑪斯：「蘇梓我必定在秘密會議當日潛入西斯廷禮拜堂，你有想過提前舉行教宗選舉，殺他一個措手不及嗎？」

多瑪斯聽見後起初不是滋味，好像在害怕蘇梓我而提前選舉的樣子；然而他和亞巴頓大公都吃過蘇梓我的苦頭，很遺憾地蘇梓我是個永遠令人以想不到的人物，為免夜長夢多，提前選舉是一個很好的做法。

「可是，」多瑪斯問：「我們應該用什麼原因去提前選舉呢？」

「十二月八日，聖母無原罪日，當天多個信奉聖教的國家都以此為假日，我彷彿能夠預見同日全球民眾都一起慶祝多瑪斯大人當選羅馬教宗。」

「兩日後嗎……時間上可能緊迫了一點。」

「聖教慣例在十五天後舉行教宗選擇，其用意只不過是讓世界各地的樞機有足夠時間前來梵諦岡投票而已。但今天要從世上任何一個角落前來梵諦岡，整整兩天的時間已經很足夠了吧。再者召集樞機的鐘聲早已響起數天，兩日後還趕不及出現在梵諦岡的樞機也太過懶散，你懂得該怎樣做的。」

「我明白了。」多瑪斯笑道：「本來我還在西斯廷禮拜堂設下陷阱讓蘇梓我自投羅網，這樣也許還派不上用場，教宗選舉已經要結束了。」

陷阱？亞巴頓感到興趣，便說：「任何時候多一重保險都是好的，你所說的陷阱是什麼？」

「是兩頭金牛犢，這必定是蘇梓我的剋星……不對，是所羅門的剋星。」多瑪斯突然失笑道：「一直以來我們被蘇梓我牽著鼻子走，原因就是我們認錯了敵人。我們現在真正的對手並非蘇梓我，而是所羅門才對。」

是時候要正視一下所羅門的歷史了。

咁都係設定既問題，同現實係有ｄ分別既

但有人劈黑貓

我們現在真正的對手並非蘇梓我，而是所羅門才對
認蘇哥係所羅門王

至少佢拎住一堆所羅門魔神，就算唔係所羅門都有所羅門既力量

提前選舉都阻止唔到蘇哥

同埋金牛犢

咁有信心

唔係咁都比人ko

可能瑪格麗特爆冷

聽日係咪講歷史

好似暗示d野播

瑪格麗特而家已經係聖瑪格麗特

少少啦

不嬲都唔暗示唔劇透保持中立

娜瑪成日咁躁嘅

傲驕係咁

聖弱智

好直接

食飯一推

今晚準時出

２６

金牛犢是包金或者純金的等身大公牛像。聖經上曾經出現過三頭金牛犢，第一隻是《出埃及記》裡，在摩西登上西乃山領受十誡時，其兄長亞倫為安撫以色列人而製造的。

據聖經記載，出走的以色列人由於遲遲沒有看見摩西回來，開始對聖主失去信心，於是紛紛要求亞倫給他們製造神像。

亞倫聽見後提議民眾把所有金飾獻上，並用來造了一個金牛犢供以色列人拜祭，如同崇拜聖主一樣；民眾在金牛犢下載歌載舞，直至摩西回來才被揭發阻止。

當時摩西勃然大怒，因為十誡其中一條就是不能敬拜聖主以外的神。

『恨我的，我必治罪，連父帶子，以至三四代。』

──出埃及記 ２０：５

『誰得罪我，我就從我的冊上塗抹誰的名。』

──出埃及記 ３３：３２

結果有三千人不願悔改，聖主便擊殺了全數的三千人，一個不留。

──轟隆！

睡房窗外閃過一道雷電，亞巴頓坐在椅上看見多瑪斯翻閱聖經，不禁發笑，「惡魔閱讀聖經的畫面真是有趣。」

多瑪斯恭敬回答：「我們惡魔族最大的敵人就是教會。在我入教以後，我確切領悟到認識敵人的重要性。」

「是嗎？那麼你繼續說吧，但最好盡快解釋一下金牛犢和所羅門的關係。」

「沒有問題，聖經上第二次出現的金牛犢正是與所羅門有關。」多瑪斯在書架把《列王紀上》拿到手，接著翻頁開始解說。

所羅門王在位時為了籠絡鄰國，壯大以色列，於是迎娶各國公主以及法老的女兒為妻，並誔下眾多子女。當然，有資格繼承以色列王的人只有一個，那就是所羅門王與王后誔下的兒子波羅多。

然而，所羅門王晚年背叛聖主因而遭受到神的報復；聖主借預言家亞希雅之口授予耶羅波安秘術，並慫恿他造反，應許把所羅門王一半的土地分給耶羅波安。

（順帶一提，雖然名字相似，但耶羅波安與王子羅波安是兩個人物。）

所羅門王知道後便立即下令通緝耶羅波安，但最後卻被他逃到埃及，這亦意味著所羅門王與聖主的正式決裂。

「三千年過去了，現在沒有人知道所羅門與聖主為敵的真正原因；但從結果來看，所羅門是一敗塗地。他在背叛聖主後與地方神結成同盟，並與聖主和天使展開天魔大戰，最終戰死沙場。」

望著窗外雷雨，多瑪斯繼續說：「正如亞希雅的預言一樣，待所羅門死後耶羅波安回到了以色列，並帶領北方十個部落脫離羅波安的統治，獨立建國。歷史上耶羅波安一世就是北國以色列的開國君主，與南國猶大對立。」

不過猶大王國繁榮富庶，北國以色列亦有不少人眷戀所羅門王統治的盛世，因此前往耶路撒冷朝聖的人駱驛不絕。有見及此，耶羅波安一世便下令鑄造了兩頭金牛犢來取代所羅門王的信仰，並鼓勵人民崇拜金牛犢。

「據說崇拜金牛犢此舉觸怒了聖主，並導致二百多年後北國以色列的覆亡……不過，」多瑪斯輕蔑道：「那是一派胡言，天魔戰爭後聖主消失，聖子亦尚未降臨，誰能夠以神的意旨來懲罰耶羅波安一世？更何況，歸根究底金牛犢也是聖主的秘法術。」

亞巴頓感到疑惑，「聽你的語氣，此金牛犢帶有玄奧之術，但我完全感受不到西斯廷禮拜堂內有什麼相應的力量？」

多瑪斯回答：「關鍵是金牛犢只會對特定的靈魂施下束縛的詛咒，將其封印並強奪其信仰力。」

第一次金牛犢發生於摩西分隔紅海之後，當時摩西從聖主得來的力量已經消耗得七七八八，所以他們必需強行吸收隨行民眾的靈魂和信仰，用作補給神力。

「得出如此結論是很自然的事情。因為金牛犢的黃金都是從民眾身上收集得來，而黃金自古都是容易附魂的物質，以黃金作觸媒的魔法就跟東方以頭髮作為邪術下降頭的原理差不多。」

而且公牛象徵生命，多瑪斯認為亞倫就是利用金牛犢強行奪取追隨民眾的信仰力，並導致三千人魂飛魄散而亡。至於摩西其後把金牛犢燒毀，大概就是把信仰力送還聖主吧。

如此一來，第一件金牛犢的事件其實是摩西亞倫兩兄弟與聖主合謀策劃的，因此聖主一方面殺死叛民心狠手辣，但對於罪魁禍首的亞倫卻沒有追究，反而祝福。

亞巴頓聽見後說：「按照相同邏輯，耶羅波安一世所鑄造的兩頭金牛犢就是用來吸取所羅門的力量吧？」

「閣下英明，素聞所羅門喜歡收集黃金，耶羅波安一世大概從國庫裡面盜取了部分來鑄造金牛犢吧。這兩頭金牛犢依照聖主秘法造成，並以所羅門的黃金作為觸媒，從而強奪所羅門的力量，就好像耶羅波安一世蠶食以色列王國一樣。」

亞巴頓問：「摩西與亞倫只不過是收集金飾來製造包金的金牛犢，但那個偶像就已經能夠奪走三千人的靈魂；相反封印所羅門的金牛犢卻用上純金鑄造，而且還需要兩頭？」

「兩頭金牛犢，也許除了封印所羅門之外還有另一人物……說不定是他的兒子羅波安。」多瑪斯笑說：「但都不重要，反正聖教已經尋回金牛犢，我亦命人把牠們安置到西斯廷禮拜堂裡；要是蘇梓我敢硬闖的話，他的所羅門力量馬上就會被金牛犢封印、奪走。」

「原來如此。畢竟所羅門曾經是惡魔族的盟友，因此我們從沒研究過對抗他的方法。這方面聖主和教會才是專家，安排你混進梵諦岡總算有回報。」

「呵呵呵，蘇梓我不來搗亂教宗選舉就算他走運，但若然他出現的話我們就把他的力量吸乾，再千刀萬剮！」

亞巴頓十分滿意，於是伸手朝向多瑪斯；多瑪斯頓然感到一股前所未有的強大魔力源源不絕送到體內，非常亢奮。

「現在本王把一鱗魔力分給你，看見蘇梓我的話，絕不能留活口。」

「定必不負閣下所託！」既然金牛犢能夠封印所羅門，多瑪斯確信自己能夠置蘇梓我於死地，沒有失敗的理由。

一日後。

「不好了！不好了！蘇梓我在哪裡？」中午過後，娜瑪匆匆忙忙地跑到教堂，神色慌張，在一排排長椅中間尋找蘇梓我的身影，同時引來教堂內不同種族生物的圍觀。

就在長角鬼族前面的長椅盡頭，一位惡魔少女微笑回答：「蘇哥哥的話他就睡在思思膝上休息喔，難得大鬧巴別塔後從賽沛女王獲得一天特赦。」

「發生大事了啦，你們還在教堂內睡覺。」

「小娜娜妳整天都在生氣對健康不好喔。」

「都是你們太懶散所以什麼事情都要我負責。」娜瑪跑到二人面前問：「你們知道昨天有接近一百位樞機主教搭飛機抵達羅馬了嗎？」

「咦？比預定早了一點呢，思思記得還有一個星期才舉行教宗選舉的。」

「反正教會沒有透露半點消息，全部情報都是雅典娜獨自在網上偷竊航班資料得來的。」

夏思思苦笑說：「雅典娜姐姐的智慧形象好像變質了……可以想像她戴眼鏡坐在電腦前的樣子。」

「眼鏡娘也有眼鏡娘的好！」蘇梓我突然爬起來呼叫：「雅典娜怎麼了？」

「雅典娜怎樣也好，我說的是樞機主教提早到梵諦岡集合的事情啊。你以為他們去聖伯多祿大殿交換聖誕禮物嗎？」

夏思思說：「最近瑪格麗特的聲望大增，更被冠以聖瑪格麗特的稱號；長此下去也許多瑪斯害怕她的名聲會比自己高，所以運用權力把教宗選舉推前了吧。」

蘇梓我伸著懶腰說：「所以又要本英雄提早出馬？真是麻煩，但我們好像還沒有計劃如何潛入梵諦岡嘛。」

──那個。

「嗯？」好像有年輕女生跟自己搭話，但又不是娜瑪和思思，蘇梓我環顧四周也看不到什麼熟識的面孔。

──我在你們後面……

蘇梓我回頭一看，一位陌生的短髮少女戰戰兢兢地站在背後，但金色發亮的頭髮又好像在哪裡見過。

金髮金眼的少女說：「蘇大人，請讓我幫忙吧！」

happy friday，聽晚繼續

芭芭拉？

唔知呢

有得扑啦

金髮金眼的少女
唔係藍眼

點解係藍眼

蘇哥有撒旦照住冇有怕

眼鏡娘副眼鏡比人整污糟嘅時候

係時候要靠自己

好提議

封鎖左力量，仲有堅痕個d

聖

打過就知 係時候要威下

係時候用聖痕力量

又係食飯一推

睇左你之前嗰啲小說

睇左邊一個?

地下城同武林

感謝支持

坐定定 斷丁丁

２７

「芭芭拉，妳去把那個石頭推過來。」

「好的，哥哥……」芭芭拉垂頭喪氣走近岩石，卻途中絆倒跌了一跤，喊了一聲。

那是昨天在魔界巴別塔內的情境。由於巴巴斯愧疚破壞了巴別塔的外牆，因此主動請纓與芭芭拉一同修築石壁；只不過芭芭拉整天心不在焉，伊西斯路過一眼便看得出來。

「那是戀愛故事裡面女主角的模樣，明明是純愛系卻是異獸戀。」

於是伊西斯吩咐二人休息，順便召來芭芭拉到塔內飯堂單獨聊天。

「伊西斯大人……對不起。一定是我的狀態不好，連累到修繕工程的進度所以大人不高興了嗎？」

飯堂內，芭芭拉站在餐桌一邊，另一邊伊西斯則放下圖書坐到位上，默默搖頭否認芭芭拉的猜疑。伊西斯喝了一口冰水，然後告訴芭芭拉：

「外牆崩坍不是你們的責任，要不是我沒有好好履行城主的職責，十角獸沒有為非作歹妳和巴巴斯也不會被逼逃亡。」伊西斯沒有表情地說：「所以我很高興妳願意協助維修，但妳的確需要休息一下。」

「謝謝關心……」

二人沉默了幾秒鐘，伊西斯忍不住說：「本來我還想聽一下妳的愛情故事，但看見妳可憐的樣子又有點不忍心。」

斷撚爆你

「欸？」芭芭拉睜大金色雙眼。

「嘛，獅子跟人類戀愛是不可能的吧。」

「伊西斯大人……」芭芭拉聽見後心情更加低落，彷彿毛色也失去了光澤。

「別這樣。芭芭拉，妳知道魔界獅王族的由來嗎？」

「由來？」

伊西斯左手拿著放大鏡，右手翻開桌上圖書說：「我家文明的古神大部分都是各種動物，當中還包括了母獅。因為在非洲大草原上，一個獅群裡面母獅可說是最有權力的；她們可以選擇跟哪一頭雄獅交配，並賜給他留在自己地盤保護家人的資格。」

芭芭拉沒精打采地回應：「看來連人間界的獅子都比我堅強得多。」

「妳也不用愁眉苦臉，母獅本來就有凶猛的一面，同時又有慈愛的另一面。好比古埃及的太陽以及戰爭女神塞赫麥特，又或者是露水和生育女神泰芙努特，她們都是埃及文明裡面其中兩位獅子女神、一剛一柔。」

「原來如此。聽伊西斯大人所言，也許古埃及的獅子女神就是芭芭拉的祖先呢。」

伊西斯點頭道：「而且她們的姿態並不侷限於母獅，例如傳說中泰芙努特就試過變成了一隻貓去逃避她的敵人。」

「貓嗎……」

斷多次

「還有一位變成貓神的叫做芭絲特。」伊西斯翻開下一頁，「芭絲特原本是高傲的獅子女神，後來為了融入人類社區傳授智慧，她便化成黑貓形象，深受民眾愛戴。因此黑貓在埃及裡面可是地位崇高、非常神聖。」

「嗯……」芭芭拉依舊沒有氣力回應伊西斯所說的話。

「芭芭拉，妳還不明白嗎？我們埃及古神大多擁有動物和人類的身軀，能夠變換自在，一切取決於神力魔力而已。」

芭芭拉立即豎起耳朵，「伊西斯大人，妳說的是真的嗎？沒有騙我？」

伊西斯繼續說：「芭絲特能夠化身少女模樣，守護人類家庭、驅除惡靈疾病、指導舞蹈音樂、保佑風調雨順。以上全部我都很清楚，因為芭絲特的母親就是伊西斯古神，轉化人類的秘術也是伊西斯傳授給芭絲特的。」

「伊西斯大人！我想變身成為人類！」

「只要妳答應我把妳的戀愛故事寫給我看的話，我就可以將秘法傳授給妳。視乎妳的天份，秘法甚至能夠瞞過教會的結界。」

「我會努力學習的，謝謝伊西斯大人！」

──於是兩日後芭芭拉化身成為金髮金眼的少女，並成功混入了梵諦岡，以協助蘇梓我在教宗選舉裡當眾揭穿多瑪斯的惡魔面孔。

黑貓在連登要被斷

十二月八日早上，同一時間，梵諦岡城外。

昨天雷雨過後，清晨的羅馬依舊烏雲密佈；氣溫不足攝氏九度，娜瑪坐在公園的長椅上磨擦雙手感到有點寒冷。

「嗚哇！」

突然有人後背後勒住她的脖子害她慘叫，但冷靜下來，發覺那只不過是蘇梓我的惡作劇罷了。

「戴上圍巾會暖一點吧。」

娜瑪頓然不生氣了，還有點臉紅的跟蘇梓我說：「……你也懂得關心別人嘛……謝謝……」

「別一邊害羞一邊感謝我啊，妳這個傲驕笨蛋。」

「你、你才是笨蛋啊！哪裡是是傲驕了，這叫做禮貌！」

「喔喔，妳家的禮貌都是稱呼別人做笨蛋喔。」

「是你先說──」

──噢噢噢噢！

突如其來的民眾歡聲，數百市民擠滿公園外面的大街；前仆後繼，為的就是要目睹剛好駛過的巴士車隊。

「一、二、三……有八台巴士。」蘇梓我約略計算，「是三百人的樞機團。」

「要開始了呢。」娜瑪問蘇梓我：「你還記得今天的流程嗎？」

「妳好煩喔。那些紅衣主教正要前往聖伯多祿大殿集合，先在早上舉行不知道什麼聖餐禮，然後下午就閉關在西斯廷禮拜堂遂一宣誓、投票、點票吧。」

「嘛，還算你昨晚有認真聽我講解。」娜瑪抓緊圍巾說：「以往教宗選舉往往需要花上兩至三天，但今次教廷為求速戰速決，枱底的候選人就只有兩位，換言之今午第一輪投票幾乎可以肯定會有結果。」

「可是西斯廷禮拜堂守衛森嚴，我還是放棄搗亂好了。」

娜瑪嘆道：「你這笨蛋真的不知道為何如此幸運……希望芭芭拉她可以平安無事完成任務吧。」

「她是我認可的女人，一定沒有問題的。而且我們不也來了梵諦岡城外支援嗎？就算出問題我都不會讓芭芭拉出事。」

「是啦是啦，我們起行吧。今天會有很多信徒聚集在聖伯多祿廣場等待選舉結果，我們就混入人群準備支援。」

在教宗選舉的當天，蘇梓我陣營的人分頭行事；首先是他和娜瑪二人混入朝聖的群眾當中，另外芭芭拉就利用伊西斯傳授給她的秘法化身金髮少女，並成功偽裝為梵諦岡的職員，有份參與教宗選舉。

事實上只有極少數人被允許在選舉當日留在西斯廷禮拜堂內──除了主持儀式和有資格投票的樞機主教外，還有他們的助手，又或者少數認可的醫護人員，最後就是教會的僕人了。

由於在選出教宗期間所有人不得踏出西斯廷禮拜堂半步，以往參與選舉的樞機主教甚至需要在該處過夜，因此僕人是服侍那數百聖職員不可缺少的存在。

當然所有僕人都是經過嚴格挑選，行為紀錄良好，對教會忠誠。但教廷萬萬想不到當中有位僕人擁有埃及血統，其真名被伊西斯揭露，她便能夠用真名魔法操制那僕人與芭芭拉調換身分。

也許芭芭拉也是有點埃及古神的血統，她模仿那一位僕人尚算相似，至少暫時沒有被人懷疑，順利潛入會場。

斷啊

聽晚繼續

原本聽日應該係星期日休息，加更數都用晒，不過黑貓又搵到藉口更加喇

事實上本來呢個故我最主要係娛樂同埋練筆，點知有個台灣編輯唔覺意讀左一下覺得我有創意，同埋筆風成熟
所以佢就邀請左我寫故 一切都係緣份

講咁多野，黑貓只係想多謝大家支持，聽晚照樣出文

只要你地一直斷文，黑貓就可以每日寫落去，感謝

謝貓隆恩

好波

幾時有甜補

俾芭芭拉幫蘇哥完成任務先，發展一下感情

黑貓靜靜雞係文入面吹奏自己

講事實

自我感覺良好

蘇哥開始關心娜瑪啦

不嬲都關心

黑貓在連登裡面可是地位卑微、非常下低的償稿員

黑貓借機話自己高貴

網路欺凌

咁正

你既努力終於有伯樂欣賞

聽日記得準時出文呀如果唔係斷多你兩錢重

恭喜黑貓

咁...斷丁呢

大家高興，雙贏

係，台灣無人識我但居然有人搵我寫故，證明努力有回報

聽日睇下點

斷丁黑貓會無 HP 寫文

加油呀 黑猫
總有一日 依個故都可以出書
到時一出我一定出黎買幾本

長期隱形讀者lm

幾時開發娜娜後門

感謝你
不過有d野唔出書可以寫得盡d

雖然隱形，但你個名一定唔會唔記得

蘇哥好似無玩過後門

玩黑貓後門

你真係唔係人

２８

前來朝聖的信眾把協和大道擠得水洩不通，人群中蘇梓我從後摟著娜瑪邊走邊說：「宗教真的很厲害，周圍情緒高漲，比起任何派對還要瘋狂。」

「要不是教廷在昨夜突然宣佈提前選舉，前來作見證的至少會多一倍吧。現在世界各地的傳媒都是凌晨趕來梵諦岡採訪……喂，你別趁亂毛手毛腳啊！」

蘇梓我抱緊娜瑪笑道：「嘿嘿，妳剛才不是很冷嗎？我來給妳暖一下身體嘛。」

娜瑪沒好氣回答：「隨你喜歡好啦。但別太過分，待會巡警看到以為有色狼就不知該怎樣解釋了。」

協和大道是直通聖伯多祿廣場的街道，五百米長的路上卻有數千信眾魚貫而行，還有大量羅馬警察在旁指揮秩序；蘇梓我和娜瑪二人形影不離地隨人流前進，不知不覺間已經踏入了梵諦岡城內──突然世界聲音被關掉半秒，接著又恢復喧鬧。

「娜瑪，妳沒有感到什麼不適吧？」

「啊？為什麼這樣問？」

「大名鼎鼎的惡魔大駕光臨梵諦岡嘛。」

「哦……剛才的確感受到些許結界的反應呢。」娜瑪回答：「反正我連戒指都交了給你，只要我把魔力隱藏好的話應該不會被結界攻擊。」

「這樣就好。」

蘇梓我繼續環抱娜瑪擠向朝聖信眾，這時候在聖伯多祿廣場上數百位樞機主教逐一下車，信眾便送上熱烈歡呼，熱情把所有寒意都驅散。

然而熱情只能停留在廣場上。基於保安理由，今天梵諦岡甚至不准任何直昇機、航拍機在上空拍攝；所有記者亦只能夠在教廷安排的位置上架起三角架，用長鏡頭即時轉播現場畫面。

而因為這個轉播，遠在香港的同伴便能夠清楚看到數百紅衣主教登場的實況。

「三百零三位樞機主教悉數登場。」香港聖火堂的圓桌會議室內，雅典娜坐在手提電腦前盯著直播畫面，並讓阿提蜜絲坐在旁邊一同觀看。

阿提蜜絲冷冷道：「白色長服，紅色外袍，還有紅色小瓜帽……任何時候聖教會都是惹人討厭的。」

「服飾全部一樣的確是有點噁心，不過數百人的膚色倒是各有不同。黑人、白人、黃人、紅人……就幾乎清一色男人，女性在教會的地位始終低了一截。」

坐在對面的利雅言聽著兩位希臘女神討論，雖然說話充滿仇恨，但利雅言亦無法否定二人的話。也許旁觀者清，外人會比較容易看到教會的缺點吧，尤其自己脫離聖教之後也有這種感覺。

「各位姐姐無需擠在一起盯著電腦螢幕嘛。」

這時候夏思思站了起來，朝向白色牆壁舉手，用手臂順時針畫了一個大圓圈，於是烏洛波羅斯便咬著尾巴變成一百吋圓形的投影屏幕。

利雅言問：「夏同學的透視魔法能夠穿過梵諦岡的結界了？」

「對喔，今早思思才發現的。也許是烏洛波羅斯吞了十角獸後力量又增強了，或者是今天梵諦岡的結界減弱了。」夏思思笑說：「反正這樣挺方便的嘛，比起電視台的直播思思更加能夠隨意控制影像的角度和遠近，就像打電玩一樣。」

此時銜尾蛇內的直播影像追踪樞機團從廣場步入聖伯多祿大殿，在宏偉的金色穹頂下三百多位樞機安靜就坐，準備聖體聖事儀式。跟著一位年老主教在台上宣讀著什麼，不過夏思思的透視魔法沒有聲音，聽不到那位主教的說話內容。

「夏同學，不如我們看一下記者不能訪探的地方吧，例如西斯廷禮拜堂現時的狀況。」利雅言謹慎說著，大概她同樣擔心芭芭拉一個人潛入禮拜堂會遇上危險。

「利姐姐，當然可以。」

夏思思微笑答應後，銜尾蛇內的鏡頭就像幽靈般穿越聖殿的大理石壁，轉眼已經來到西斯廷禮拜堂；穹頂是《創世紀》的壁畫，在祭壇背後則是另一副壁畫《最後的審判》，兩者一個開始一個終結，皆是出自米高安哲羅之手，在天窗陽光的照耀下瀰漫著莊嚴且神秘的氣氛。

不過利雅言沒有被藝術品打擾心神，她只是仔細觀察西斯廷禮拜堂內有沒有可疑的陷阱──

「咦？那是什麼東西？」細心的利雅言馬上便發現異樣，就在祭壇兩角分別放著兩座神秘的東西；它們有兩個成年人的大小，但白布遮蓋著看不到裡面是什麼。

「很遺憾思思的預視術無法隔空取物、拿走白布喔。」

「也無法透視白布底下的東西嗎？」

夏思思搖頭笑道：「假如思思的預視術能夠隨意透視的話，那就便宜了蘇哥哥呢。」

利雅言苦笑回應：「那還是沒有比較好。」

我第一次斷

結果利雅言只能委託蘇梓我提醒芭芭拉多加注意，然後各人繼續監視梵諦岡的現場。數小時後，一眾樞機離開聖伯多祿大殿，並在鄰接的保祿禮拜堂頌唱聖歌，為即將開始的秘密會議請求聖主來臨：

求造物主聖神降臨，

眷顧你的信眾之心；

使你所造的眾靈魂，

充滿上天聖寵甘霖──

數百人在禮拜堂的莊嚴合唱，即使頌唱完畢，歌聲彷彿依然停留在現場信眾的耳邊，就連觀看電視直播的希臘女神亦不禁屏氣凝神，默默看著數百紅衣主教列隊步入西斯廷禮拜堂。

禮拜堂是一個垂直長方形的空間，長寬高都是依照《列王紀上》所記述的所羅門神殿的比例而建；兩邊牆壁預先安置了長桌長椅，在每位樞機主教都坐下指定位置之後，一位文質彬彬的樞機代表便走上祭壇宣讀誓言：「若然當選必定捍衛聖座的自由，嚴守秘密，並且在表決時絕不受世俗影響。」

利雅言指著螢幕解說：「那個人是高汀主教，樞機團的副團長，今天是代替失蹤的樞機團長主持儀式……」

她又望向畫面內安坐一角的瑪格麗特。今天她算是特別來賓，沒有樞機頭銜卻能出席選舉，但大家都沒有疑問。

雖然能夠成為教宗候選人是一件非常光榮的事情，但背後的壓力肯定也不簡單吧，尤其是父親下落未明……縱使從瑪格麗特的臉上看不到任何擔憂，利雅言心想，她大概都是跟蘇梓我是同一類的人。

「噢，到了最無聊的時刻呢。」夏思思毫不客氣的評語打斷了利雅言的思緒。

但這也難怪，接下來每位有份參與投票的樞機都需要按照聖職次序逐一走到祭壇前，碰著福音書高聲道：「本人謹此宣誓，祈求聖主幫助我以及我手上的福音書吧！」

三百零三位的樞機逐一宣誓，當中不乏年紀老邁的，過程確實冗長。結果大半個小時過去，終於輪到最後一位樞機走到福音書宣誓──

「喔？是一位女樞機呢。」

夏思思看見她的背影，少女給人感覺非常年輕，同時又好像在哪裡見過似的。不過現場有點兒昏暗，加上少女皮膚也是偏黑，夏思思便沒有看清少女的臉容。

夏思思心道：「可是活了這麼多年，遇到眼熟的聖職員應該也不奇怪，不是嗎？」

最後一位最年輕的樞機宣誓完畢，此時教宗禮典長走到西斯廷禮拜堂門口，大聲呼叫：「Extra omnes!（其他人出去！）」於是不相關的人士便要離開禮拜堂，電視直播的畫面也就此結束。

教宗禮典長關上大門，同時施咒──萬里之外的銜尾蛇旋即鬆開尾巴跌在地上，嚇了夏思思一跳。

「果然秘密會議的結界非比尋常。」夏思思輕撫烏洛波羅斯的蛇頭說。

但利雅言看見這個情景不禁懷疑，既然教廷能夠隨意增強結界，那剛才他們讓夏思思預視術所展示的一切豈非是故意打開缺口給她看的？

聽晚開新po繼續

感謝幫推

少女給人感覺非常年輕，同時又好像在哪裡見過似的。不過現場有點兒昏暗，加上少女皮膚也是偏黑，夏思思便沒有看清少女的臉容
係咪新魔神

女樞機會唔會係之前擱淺見到個個公主

唔知呢
思思見過既都有呢個可能

迦蘭公主
唔知佢而家點呢

蘇哥同娜瑪好似男女朋友

好耐冇追故
追返先
想我不？

正妻既小娜娜

記得你成日想閹黑貓

不如今次掉轉，黑貓你奄返我

off巴做咩事

屌，都話蘇哥中出即飛人

所以小娜娜先唔俾蘇哥中出

比公主報仇

明明救左公主

唔係想
呢樣野早就做左

黑貓可以重生

無限重生

重你妹 無撚貓